[
  {
    "questionNum": 18001,
    "questionText": " ബഹ്റൈന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ബഹ്‌റൈൻ ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18002,
    "questionText": " പാമ്പു തീനി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " രാജവെമ്പാല "
  },
  {
    "questionNum": 18003,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും കുടുതലുള്ള മൂലകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18004,
    "questionText": " ദക്ഷിണറൊഡേഷ്യയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " സിംബാബ്‌വേ "
  },
  {
    "questionNum": 18005,
    "questionText": " കോഴി വളർത്തൽകേന്ദ്രങ്ങളിൽ ജോലി ചെയ്യുന്നവരിൽ കാണുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " കാർപ്പൽ ടണൽ സിൻഡ്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 18006,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ എൻഡോസൾഫാൻ നിരോധിച്ചത്? ",
    "answerText": 2006
  },
  {
    "questionNum": 18007,
    "questionText": " വെടിമരുന്നിന്‍റെ മണത്തിന് കാരണം? ",
    "answerText": " സൾഫർ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18008,
    "questionText": " ISl മാനദണ്ഡമനുസരിച്ച് ഒന്നാം ഗ്രേഡ് ടോയ് ലറ്റ് സോപ്പിനുണ്ടായിരിക്കേണ്ട കുറഞ്ഞ TFM ",
    "answerText": 0.76
  },
  {
    "questionNum": 18009,
    "questionText": " 'നക്ഷത്രാങ്കിത പതാക' എന്നു തുടങ്ങുന്ന ദേശീയഗാനം ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെ താണ്? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ. "
  },
  {
    "questionNum": 18010,
    "questionText": " ‘അൽ ഹിലാൽ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18011,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ (1928) "
  },
  {
    "questionNum": 18012,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ശബ്ദ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ബാലൻ (1938) "
  },
  {
    "questionNum": 18013,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നിശബ്ദ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരൻ (1928) "
  },
  {
    "questionNum": 18014,
    "questionText": " മുസോളിനി രൂപീകരിച്ച അർദ്ധസൈനിക വിഭാഗം? ",
    "answerText": " കരിങ്കുപ്പായക്കാർ (Black Shirts ) "
  },
  {
    "questionNum": 18015,
    "questionText": " ഏറ്റവും ദൈർഘ്യം കുറഞ്ഞ വർഷമുള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18016,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ ഭാഗമായി ജർമ്മനിയും ബ്രിട്ടനും തമ്മിൽ നടന്ന യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ജട്ട്ലാന്‍റ് നാവിക യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 18017,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കളർ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " കണ്ടം ബെച്ച കോട്ട് (1961) "
  },
  {
    "questionNum": 18018,
    "questionText": " പച്ചഗ്രഹം, ഉരുളുന്ന ഗ്രഹം എന്നെല്ലാം അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18019,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ദണ്ഡിമാർച്ച് നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1930 മാർച്ച് 12 "
  },
  {
    "questionNum": 18020,
    "questionText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ സമാധിയായ വർഷം? ",
    "answerText": " 1902 ജൂലൈ 4 "
  },
  {
    "questionNum": 18021,
    "questionText": " അജന്താ ഗുഹാചിത്രങ്ങളിൽ പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കുന്ന ചിത്രങ്ങൾ ഏതിൽ നിന്ന്? ",
    "answerText": " ജാതക കഥകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18022,
    "questionText": " ആദ്യമായി യൂത്ത് ഒളിംബിക്സ് നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 2010 (Singpore)"
  },
  {
    "questionNum": 18023,
    "questionText": " ചെറുകിട വ്യവസായങ്ങളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 18024,
    "questionText": " മീനമ്പാക്കം വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 18025,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്ത് ജീവനുണ്ടോ എന്നതിനെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസത്ര ശാഖ? ",
    "answerText": " എക്സോ ബയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 18026,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കർഷക തൊഴിലാളികൾ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഏത് ജില്ലയിൽ? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18027,
    "questionText": " ‘വാഗ്ദേവതയുടെ വീരഭടൻ’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 18028,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിന്‍റെ സാധാരണ ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 36.9‌° C "
  },
  {
    "questionNum": 18029,
    "questionText": " ലക്ഷദ്വീപിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " അന്ത്രോത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 18030,
    "questionText": " മെയ് ഫ്ലവർ കപ്പലിലെ 102 യാത്രക്കാർ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പിൽഗ്രിം ഫാദേഴ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 18031,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി പത്രം നിരോധിച്ച തിരുവിതാംകൂര്‍ ദിവാന്‍? ",
    "answerText": " പി.രാജഗോപാലാചാരി "
  },
  {
    "questionNum": 18032,
    "questionText": " ഈഴവ മെമ്മോറിയല്‍ സമർപ്പിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ശ്രീമുലം തിരുനാളിന് "
  },
  {
    "questionNum": 18033,
    "questionText": " മൗറീഷ്യസിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " ഡോഡോ "
  },
  {
    "questionNum": 18034,
    "questionText": " ഷാനാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫിർദൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 18035,
    "questionText": " ‘കേരളാ ലിങ്കണ്‍’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18036,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ 70 M M ചിത്രം ? ",
    "answerText": " പടയോട്ടം (1982) "
  },
  {
    "questionNum": 18037,
    "questionText": " ഒന്നാം ജൈനമത സമ്മേളനം നടന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " പാടലീപുത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18038,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഭരത് അവാര്‍ഡ്‌ ലഭിച്ച മലയാള ചലച്ചിത്രം? ",
    "answerText": " നിര്‍മ്മാല്യം (എം.ടി കഥയും ;തിരക്കഥയുംമെഴുതി സംവിധാനം ചെയ്തു) "
  },
  {
    "questionNum": 18039,
    "questionText": " വാസ്കോഡ ഗാമ മൂന്നാമതായി ഇന്ത്യയിലെത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1524
  },
  {
    "questionNum": 18040,
    "questionText": " ബലൂണില്‍ നിറയ്ക്കുന്ന ഉത്കൃഷ്ടവാതകം? ",
    "answerText": " ഹീലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18041,
    "questionText": " ഗ്രേറ്റ് ഇന്ത്യൻ ഡസേർട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " താർ മരുഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 18042,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാസ്കോപ് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " തച്ചോളിഅമ്പു (1978) "
  },
  {
    "questionNum": 18043,
    "questionText": " അവകാശികളുടെ കര്‍ത്താവ്? ",
    "answerText": " വിലാസിനി (എം.കെ മേനോന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 18044,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നിയോ റിയാലിസ്ടിക് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ന്യൂസ് ‌ പേപ്പർ ബോയ് ‌ (1955) "
  },
  {
    "questionNum": 18045,
    "questionText": " ഊർത് മേഘങ്ങൾ കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജാൻ ഊർത് (Janoort) "
  },
  {
    "questionNum": 18046,
    "questionText": " എലിപ്പനി പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലത്തിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 18047,
    "questionText": " ഗുപ്ത സാമ്രാജ്യത്തിലെ ഏറ്റവും ശക്തനായ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " സമുദ്രഗുപ്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18048,
    "questionText": " മലബാറിൽ ഞനൊരു യാർത്ഥ മനുഷ്യനെ കണ്ടു എന്ന് സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ പറഞ്ഞത് ആരെക്കുറിച്ച്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18049,
    "questionText": " ലോക സുന്ദരി മത്സരം തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " 1951ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18050,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ദേശിയ അവാർഡ് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " നീലക്കുയിൽ (1954) "
  },
  {
    "questionNum": 18051,
    "questionText": " സൂര്യൻ കഴിഞ്ഞാൽ ഭൂമിയിൽ നിന്നും നോക്കിയാൽ കാണാവുന്ന ഏറ്റവും വലിയ നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " സിറിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18052,
    "questionText": " റബ്ബര്‍ ബോര്‍ഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കോട്ടയം "
  },
  {
    "questionNum": 18053,
    "questionText": " ലോക സുന്ദരിപ്പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " റിത്തഫാരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18054,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനവുമായി ബന്ധപ്പട്ട് കോപ്പൻഹേഗൻ ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 2009 -കോപ്പൻഹേഗൻ- ഡെൻമാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18055,
    "questionText": " സൂര്യക്ഷേത്രം നിര്‍മ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " നരസിംഹദേവന്‍ (ഗംഗാവംശം) "
  },
  {
    "questionNum": 18056,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിന്‍റെ താക്കോൽ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18057,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ സുന്ദരിപ്പട്ടം നേടുന്ന ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യൻ വംശജയാണ്? ",
    "answerText": " നിന ദാവുലൂരി "
  },
  {
    "questionNum": 18058,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ടെസറ്റ് റ്റ്യൂബ് ശിശു? ",
    "answerText": " ലൂയി ബ്രൗൺ- 1878 ജൂലൈ 25 -ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 18059,
    "questionText": " ദേശിയ വികസനത്തിന്‍റെ ആണിക്കല്ല് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആസൂത്രണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18060,
    "questionText": " അക്‌ബർ സ്ഥാപിച്ച തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ഫത്തേപ്പുർ സിക്രി "
  },
  {
    "questionNum": 18061,
    "questionText": " വിശ്വസുന്ദരിപ്പട്ടം നേടിയ ആദ്യത്തെ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " സുസ്മിത സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18062,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ പബ്ലിക്ക് ലൈബ്രറി സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ട വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1829
  },
  {
    "questionNum": 18063,
    "questionText": " സർദാർ സരോവർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നർമ്മദ നദി (ഗുജറാത്ത്) "
  },
  {
    "questionNum": 18064,
    "questionText": " 2008ൽ ലോക സുന്ദരി മത്സരത്തിൽ രണ്ടാമതെത്തിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " പാർവതി ഓമനക്കുട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18065,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സുപ്പർ ഹിറ്റ് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ജീവിതനൗക (1951) "
  },
  {
    "questionNum": 18066,
    "questionText": " അഴിമതി തുറന്നു കാട്ടുന്നവരെ സംരക്ഷിക്കാൻ ഇന്ത്യൻ പാർലമെന്‍റ് പാസാക്കിയ നിയമം? ",
    "answerText": " വിസിൽ ബ്ലോവേഴ്സ് ആക്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 18067,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഗാന രചയിതാവ് ? ",
    "answerText": " മുതുകുളം രാഘവൻ പിള്ള ( ബാലൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18068,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയെ ‘മഹാത്മ’ എന്നു വിളിച്ചയാൾ ? ",
    "answerText": " ടഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 18069,
    "questionText": " ‘അച്ചിപ്പുടവ സമരം’ നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ വേലായുധ പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 18070,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ സിനിമ? ",
    "answerText": " വിഗതകുമാരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18071,
    "questionText": " ശുദ്ധി പ്രസ്ഥാനം - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 18072,
    "questionText": " ലോകസഭയിൽ ക്വാറം തിക യാൻ എത്ര അംഗങ്ങൾ സന്നി ഹിതരാവണം? ",
    "answerText": " ആകെ അംഗങ്ങളുടെ പത്തിലൊന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 18073,
    "questionText": " സുപ്രീം കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ജഡ്ജി? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 18074,
    "questionText": " ഇസ്ലാം മതത്തിന്‍റെയും ക്രിസ്തുമതത്തിന്‍റെയും മാതൃസഭയായി കണക്കാക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ജൂതസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 18075,
    "questionText": " സൈപ്രസിന്‍റെ ദേശീയ വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ഓക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18076,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സംവിധായകൻ ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ഡാനിയേൽ ( വിഗതകുമാരൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18077,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സിനിമാ നിർമാതാവ് ? ",
    "answerText": " ജെ . സി . ഡാനിയേൽ ( വിഗതകുമാരൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18078,
    "questionText": " 2013ലെ മിസ് ഇന്ത്യ? ",
    "answerText": " നവനീത് കൗർ ദില്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18079,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നായിക ? ",
    "answerText": " കമലം "
  },
  {
    "questionNum": 18080,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചലച്ചിത്ര നടി ? ",
    "answerText": " പി . കെ . റോസി "
  },
  {
    "questionNum": 18081,
    "questionText": " യു.എ.ഇ യുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അബുദാബി "
  },
  {
    "questionNum": 18082,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ജനസംഖ്യ 100 കോടി തികച്ച കുഞ്ഞിന്‍റെ പേര്? ",
    "answerText": " ആസ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 18083,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ' എ ' സർട്ടിഫിക്കറ്റ് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " കല്യാണരാത്രിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18084,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സാഹിത്യ സിനിമ ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 18085,
    "questionText": " ശനിയുടെ ഭ്രമണ കാലം? ",
    "answerText": " 10 മണിക്കൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 18086,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സമുദ്രാതിർത്തിയിലുള്ള രാഷ്ട്രങ്ങളുടെ സംഘടന ? ",
    "answerText": " lOR -ARC (Indian Ocean Rim Association for Regional cooperation)"
  },
  {
    "questionNum": 18087,
    "questionText": " ഉറുമ്പിന്‍റെ ശരിരത്തിലുള്ള ആസിഡിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഫോര്‍മിക്ക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18088,
    "questionText": " മലയാളത്തിന്‍റെ ശാകുന്തളം എന്നറിയപ്പെടുന്ന കൃതി? ",
    "answerText": " നളചരിതം ആട്ടക്കഥ "
  },
  {
    "questionNum": 18089,
    "questionText": " രാഷ്ട്ര കൂട വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ദന്തി ദുrഗ്ലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18090,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ രാഷ്ട്രീയ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " കബനീ നദി ചുമന്നപ്പോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18091,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ മാജിക്കൽ റിയലിസ്റ്റിക് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " എസ്തപ്പാൻ (1979) "
  },
  {
    "questionNum": 18092,
    "questionText": " ആകാശഗംഗയിലെ ഏറ്റവും വലിയ നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " വൈകാനിസ് മജോറിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18093,
    "questionText": " പ്രകൃതിയിലെ ഏറ്റവും കാഠിന്യമുളള പദാര്‍ഥം? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18094,
    "questionText": " ‘മറാത്ത’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 18095,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഗാനങ്ങളില്ലത്ത ചിത്രം ? ",
    "answerText": " നീതി (1971) "
  },
  {
    "questionNum": 18096,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഡബ്ബിംഗ് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ദേശഭക്തൻ (1952) "
  },
  {
    "questionNum": 18097,
    "questionText": " ബുദ്ധമത സന്യാസിമഠം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിഹാരങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18098,
    "questionText": " സ്വർണ്ണത്തിന്‍റെ ശുദ്ധത പരിശോധിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " നൈട്രിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18099,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയിലെ മിനി ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18100,
    "questionText": " ഇറാൻ- ഇറാഖ് യുദ്ധം നടന്ന കാലഘട്ടം? ",
    "answerText": " 1980- 88"
  },
  {
    "questionNum": 18101,
    "questionText": " സ്ട്രാറ്റോസ്ഫിയറിനേയും മിസോസ്ഫിയറിനേയും വേർതിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്ട്രാറ്റോ പോസ്( Stratopause) "
  },
  {
    "questionNum": 18102,
    "questionText": " HDFC ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 18103,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാര്‍ അണക്കെട്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 18104,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ചരിത്ര സിനിമ ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 18105,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ മത്സ്യം? ",
    "answerText": " വെയിൽ ഷാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18106,
    "questionText": " ടാൻസാനിയയുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കൊക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18107,
    "questionText": " എഡ്യൂസാറ്റ് വിക്ഷേപിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2004 സെപ്തംബര്‍ 20 "
  },
  {
    "questionNum": 18108,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് പ്രയാഗ് എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18109,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ പുരാണ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " പ്രഹ്ലാദ "
  },
  {
    "questionNum": 18110,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ യോടുള്ള ആദരസൂചകമായി കേന്ദ്ര സർക്കാർ ആരംഭിച്ച ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " മഹാമാന എക്സ്പ്രസ് ( വാരണാസി - ഡൽഹി) "
  },
  {
    "questionNum": 18111,
    "questionText": " കൊല്ലവർഷം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " എ.ഡി 825 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18112,
    "questionText": " പഞ്ചശീല കരാർ ഇന്ത്യയും ചൈനയുമായി ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " 1954 ഏപ്രിൽ 29ന് "
  },
  {
    "questionNum": 18113,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ വനചിത്രം ? ",
    "answerText": " വനമാല "
  },
  {
    "questionNum": 18114,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സഹകരണാടിസ്ഥാനത്തിൽ നിർമിച്ച ചിത്രം ? ",
    "answerText": " സുഹൃത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 18115,
    "questionText": " ചിരിയെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ജിലാട്ടോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 18116,
    "questionText": " പാലിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന മാംസ്യം (Protein)? ",
    "answerText": " കേസിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18117,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ സെൻസർകട്ടിങ്ങിന് വിധേയമായ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " നവലോകം "
  },
  {
    "questionNum": 18118,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ഫാന്റസി ചിത്രം ? ",
    "answerText": " മന്ത്രവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 18119,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സ്വാതന്ത്ര്യ സമര ചരിത്രം എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " താരാ ചന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18120,
    "questionText": " ദ്രാവകങ്ങളിലും വാതകങ്ങളിലും താപം പ്രസരിക്കുന്ന രീതി? ",
    "answerText": " സംവഹനം "
  },
  {
    "questionNum": 18121,
    "questionText": " പീപ്പിൾസ് കോർട്ട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലോക് അദാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 18122,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ ദേശീയ പതാക? ",
    "answerText": " സൗര പതാക "
  },
  {
    "questionNum": 18123,
    "questionText": " ‘ഫൗണ്ടേഷൻ ഓഫ് ഇക്കണോമിക് അനാലിസിസ്’ എന്ന സാമ്പത്തിക ശാസത്ര ഗ്രന്ഥം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോൾ എ സാമുവൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 18124,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ കോമഡി ചിത്രം ? ",
    "answerText": " നീലിസാലി "
  },
  {
    "questionNum": 18125,
    "questionText": " മഹാകാവ്യം എഴുതാതെ മഹാകവി എന്നറിയപ്പെട്ട കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18126,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഹൃദയം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18127,
    "questionText": " അമൃതസർ സന്ധി ഒപ്പുവച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാ രഞ്ജിത്ത് സിംഗും ചാൾസ് മെറ്റ് കാഫും തമ്മിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18128,
    "questionText": " നാഷണൽ ഏവിയേഷൻ കമ്പനിയുടെ കോർപ്പറേറ്റ് ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 18129,
    "questionText": " ഡക്ടിലിറ്റി ഏറ്റവും കൂടിയ ലോഹം? ",
    "answerText": " സ്വർണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 18130,
    "questionText": " ഹീലിയോ സെൻട്രിക്ക് സിദ്ധാന്തത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " നിക്കോളസ് കോപ്പർനിക്കസ് (എ.ഡി. | 1473-1543) "
  },
  {
    "questionNum": 18131,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ വടക്കൻ പാട്ട് ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ഉണ്ണിയാർച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 18132,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ക്രിസ്ത്യൻ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " ജ്ഞാനസുന്ദരി "
  },
  {
    "questionNum": 18133,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിൽ യുദ്ധകാലത്ത് അമേരിക്ക വർഷിച്ച വിഷവാതകം? ",
    "answerText": " ഏജന്‍റ് ഓറഞ്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 18134,
    "questionText": " പെട്രോൾ ജലത്തിനു മുകളിൽ പരക്കുന്നതിന് കാരണം? ",
    "answerText": " പെട്രോളിന് ജലത്തേക്കാൾ സാന്ദ്രത കുറവാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 18135,
    "questionText": " സ്വപ്നവാസവദത്ത; ദൂതവാക്യ എന്നിവയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഭാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18136,
    "questionText": " Treatment of thiyyas in Travancore എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 18137,
    "questionText": " യുറോപ്പിന്റെ പടക്കളം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18138,
    "questionText": " ഋഗേ്വേദ കാലഘട്ടത്തിലെ പത്തു രാജാക്കൻമാരുടെ യുദ്ധം അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ദശരഞ്ച "
  },
  {
    "questionNum": 18139,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ പദാർത്ഥങ്ങൾ ഏറ്റവുമധികം കാണപ്പെടുന്ന അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 18140,
    "questionText": " കൊച്ചി കപ്പല്‍ നിര്‍മ്മാണശാലയില്‍നിന്നും പണിപൂര്‍ത്തീകരിച്ച് ആദ്യം പുറത്തിറങ്ങിയ കപ്പല്‍? ",
    "answerText": " റാണിപത്മിനി "
  },
  {
    "questionNum": 18141,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വിവരാവകാശ നിയമം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തമിഴ്നാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18142,
    "questionText": " ആദ്യ ത്രി-ഡി ചിത്രം? ",
    "answerText": " ബാന ഡെവിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18143,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രതയേറിയ അലോഹം? ",
    "answerText": " അയഡിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18144,
    "questionText": " യുറോപ്പിന്റെ പണിപ്പുര എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18145,
    "questionText": " പദാർത്ഥത്തിന്‍റെ നാലാമത്തെ അവസ്ഥ? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മാ "
  },
  {
    "questionNum": 18146,
    "questionText": " യുറോപ്പിന്റെ കോക് പിറ്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ബെൽജിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18147,
    "questionText": " കൊച്ചിയിലെ ആവസാന പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇക്കണ്ട വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 18148,
    "questionText": " യുറോപ്പിന്റെ അറക്കമില്ല് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18149,
    "questionText": " ഇക്കോസിറ്റി? ",
    "answerText": " പാനിപ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 18150,
    "questionText": " നാല് പാമരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അത്തി; ഇത്തി ; പേരാൽ ; അരയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18151,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയുടെ ശില്പി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഡെൽഹൗസി "
  },
  {
    "questionNum": 18152,
    "questionText": " സെന്‍റ് അഞ്ചലോസ് കോട്ട (കണ്ണൂർ കോട്ട) പണികഴിപ്പിച്ച പോർച്ച്ഗീസ് വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസീസ് കോ ഡി അൽമേഡ (1505) "
  },
  {
    "questionNum": 18153,
    "questionText": " സാന്ദ്രത ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ശനി "
  },
  {
    "questionNum": 18154,
    "questionText": " യുറോപ്പിന്റെ കളിക്കളം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാൻഡ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 18155,
    "questionText": " യുറോപ്പിന്റെ അപ്പത്തൊട്ടി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " യുക്രെയിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18156,
    "questionText": " യുറോപ്പിന്റെ അമ്മായിഅമ്മ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " ഡെന്മാർക്ക് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 18157,
    "questionText": " ദേശീയ വാഴപ്പഴം ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുച്ചിറപ്പിള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 18158,
    "questionText": " യുറോപ്പിലെ രോഗി എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യമേത് ? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 18159,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മന്ത്രിയായ ആദ്യ മലയാളതാരം? ",
    "answerText": " ഗണേഷ് കുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18160,
    "questionText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " പ്ലേറ്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 18161,
    "questionText": " അന്തർഗ്രഹങ്ങൾ (Inner Planetട)? ",
    "answerText": " ബുധൻ; ശുക്രൻ; ഭൂമി ;ചൊവ്വ "
  },
  {
    "questionNum": 18162,
    "questionText": " ഋതുരാജൻ എന്ന് നെഹ്റുവിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 18163,
    "questionText": " 20-20 തുടക്കം കുറിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 18164,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രി ആയ ശേഷം ഗവര്‍ണറായ ഏക വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പട്ടംതാണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 18165,
    "questionText": " പ്ലേറ്റോയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " സോക്രട്ടീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18166,
    "questionText": " വിദേശ കാര്യങ്ങൾ ആഭ്യന്തര കാര്യങ്ങളെ പിന്തുടരും എന്നു പറഞ്ഞത് ? ",
    "answerText": " നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 18167,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിന്റെ ഉൽപ്പത്തിയെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാഖ? ",
    "answerText": " കോസ്മോഗണി (Cosmogony) "
  },
  {
    "questionNum": 18168,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മാങ്ങ ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18169,
    "questionText": " ബ്രസീലിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18170,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇക്കോ ടൂറിസം പദ്ധതി? ",
    "answerText": " തെന്മല (കൊല്ലം) "
  },
  {
    "questionNum": 18171,
    "questionText": " ‘ദേവീ ചന്ദ്രഗുപ്തം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിശാഖദത്തൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18172,
    "questionText": " ബോധാനന്ദ സ്വാമികളുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 18173,
    "questionText": " വിഴിഞ്ഞം അന്താരാഷ്ട്ര തുറമുഖം ഉദ്ഘാടനം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഉമ്മൻ ചാണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 18174,
    "questionText": " അമേരിക്കൻ പ്രസിഡൻറ് സഞ്ചരിക്കുന്ന ഫെലികോപ്റ്ററേത്? ",
    "answerText": " മറൈൻ വൺ "
  },
  {
    "questionNum": 18175,
    "questionText": " നിത്യചൈതന്യയതിയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " നടരാജ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 18176,
    "questionText": " 'ഇലിയഡ്‌' എന്ന ഇതിഹാസം രചിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഹോമർ "
  },
  {
    "questionNum": 18177,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും വലിയ മ്യൂസിയം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മ്യൂസിയം; കൊൽക്കത്താ "
  },
  {
    "questionNum": 18178,
    "questionText": " മുത്തുകളുടെ നഗരം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന തമിഴ് നാട്ടിലെ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തൂത്തുക്കുടി "
  },
  {
    "questionNum": 18179,
    "questionText": " സാധാരണയായി കൈയില്‍ നാഡി പിടിച്ച് നോക്കുന്ന രക്തധമനി? ",
    "answerText": " റേഡിയല്‍ ആര്‍ട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 18180,
    "questionText": " ദേവന്മാരുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ബ്രിഹസ്പതി "
  },
  {
    "questionNum": 18181,
    "questionText": " അസുരന്മാരുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ശുക്രാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 18182,
    "questionText": " കരിമ്പിന്‍റെ ക്രോമസോം സംഖ്യ? ",
    "answerText": 80
  },
  {
    "questionNum": 18183,
    "questionText": " ദയാനന്ദ സരസ്വതിയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " വിരജാനന്ദ ധൻഡീഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 18184,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തീരദേശ പോലീസ് സ്റ്റേഷൻ? ",
    "answerText": " നീണ്ടകര "
  },
  {
    "questionNum": 18185,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ദാദാജി കൊണ്ട ദേവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18186,
    "questionText": " സിസ്റ്റർ നിവേദിതയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18187,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഉള്‍നാടന്‍ ജലാശയങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 27
  },
  {
    "questionNum": 18188,
    "questionText": " സി- യു -കി  എന്ന ചരിത്ര ഗ്രന്ഥത്തിന്റെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഹുയാൻ സാങ് "
  },
  {
    "questionNum": 18189,
    "questionText": " മീരാ ബെൻന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 18190,
    "questionText": " ജലാലുദ്ദീൻ ഖിൽജി യെ വധിച്ച് അധികാരം പിടിച്ചെടുത്ത മരുമകൻ? ",
    "answerText": " അലാവുദ്ദീൻ ഖിൽജി "
  },
  {
    "questionNum": 18191,
    "questionText": " സർജിക്കൽ ഹോർമോൺ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നോർ അഡ്രിനാലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18192,
    "questionText": " സ്ലിപ്പർ ആനിമൽ ക്യൂൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " പരമീസിയം (ചെരുപ്പിന്‍റെ ആകൃതി) "
  },
  {
    "questionNum": 18193,
    "questionText": " ഠവല ടേീൃ്യ ീള കിേലഴൃമേശീി ീള കിറശമി ടേമേല െഎഴുതിയത്? ",
    "answerText": " വി.പി. മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18194,
    "questionText": " മീരാ റിച്ചാർഡിന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " അരവിന്ദഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 18195,
    "questionText": " രവിശങ്കറിന്റെ ( സിത്താർ ) ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ഉസ്താദ് അലാവുദീൻ ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18196,
    "questionText": " ദാദാ സാഹിബ് ഫാൽക്കെ അവാർഡ് ആദ്യമായി നേടിയത്? ",
    "answerText": " ദേവികാ റാണി റോറിച്ച് -1969 "
  },
  {
    "questionNum": 18197,
    "questionText": " പ്ലാസിയുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1757
  },
  {
    "questionNum": 18198,
    "questionText": " സോഫോക്ലിസ്ന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ഈസ്കിലസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18199,
    "questionText": " സ്മെല്ലിംങ്ങ് സോൾട്ട് - രാസനാമം? ",
    "answerText": " നൈട്രസ് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18200,
    "questionText": " 1942 ലെ ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ സമരകാലത്ത് ഗാന്ധിജിയെ തടവിൽ പാർപ്പിച്ചിരുന്ന ജയിൽ? ",
    "answerText": " ആഗാഖാൻ കൊട്ടാരം "
  },
  {
    "questionNum": 18201,
    "questionText": " ആർക്കമിഡീസ്ന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " കോനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18202,
    "questionText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി സ്മാരകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെമ്പുക്കാവ് (തൃശ്ശൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 18203,
    "questionText": " ആന്ധ്രാപ്രദേശിലെ കൃഷ്ണാനദിയിൽ നിന്ന് കനാലുകൾ വഴി ചെന്നൈ നഗരത്തിൽ കുടിവെള്ളമെത്തിക്കുന്ന പദ്ധതി? ",
    "answerText": " തെലുങ്കു ഗംഗ പദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 18204,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ മഴ ലഭിക്കുന്ന മാസം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ "
  },
  {
    "questionNum": 18205,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ധന വികേന്ദ്രീകരണത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മേയോ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 18206,
    "questionText": " ജൂമിങ് ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന കൃഷി രീതിയാണ്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18207,
    "questionText": " സത്യാഗ്രഹ പത്രിക എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18208,
    "questionText": " ഗോൽഗുംബസ് പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ആദിർഷാ II "
  },
  {
    "questionNum": 18209,
    "questionText": " കൊച്ചി പോർട്ട് ട്രസ്റ്റ് രൂപീകൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1964
  },
  {
    "questionNum": 18210,
    "questionText": " വിശുദ്ധിയുടെ കവിത' എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കുന്നത് ആരുടെ കവിതകളെയാണ്? ",
    "answerText": " ബാലാമണിയമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 18211,
    "questionText": " സിവിൽ നിയമലംഘന പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ഭാഗമായി ഗാന്ധിജി നടത്തിയ സമരം? ",
    "answerText": " ഉപ്പു സത്യഗ്രഹം (1930) "
  },
  {
    "questionNum": 18212,
    "questionText": " സസ്യ വർഗ്ഗീകരണ സമ്പ്രദായത്തിന്‍റെ ആചാര്യൻ? ",
    "answerText": " കാരോലസ് ലീനയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18213,
    "questionText": " സാത്രിയ എത് സംസ്ഥാനത്തെ പ്രധാന ക്ലാസിക്കൽ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 18214,
    "questionText": " പ്രവാസികളുടെ ജീവിതം ആസ്പദമാക്കി ബന്യാമിൻ രചിച്ച ക്രുതി? ",
    "answerText": " ആടുജീവിതം "
  },
  {
    "questionNum": 18215,
    "questionText": " ഹണ്ടർ കമ്മീഷൻ (വിദ്യാഭ്യാസകമ്മിഷന്‍)? ",
    "answerText": 1882
  },
  {
    "questionNum": 18216,
    "questionText": " നിഖിൽ ബാനർജി ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിത്താർ "
  },
  {
    "questionNum": 18217,
    "questionText": " സമാധാനത്തിനുള്ള നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യത്തെ വനിത? ",
    "answerText": " ബെർത്ത വോൺ സട്ട്നർ (1905) "
  },
  {
    "questionNum": 18218,
    "questionText": " സരസ്വതി സമ്മാനത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ ആര്? ",
    "answerText": " കെ.കെ. ബിർളാ ഫൗണ്ടേഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18219,
    "questionText": " അക്ബറുടെ സൈനിക വിഭാഗ തലവൻ? ",
    "answerText": " മീർ ബക്ഷി "
  },
  {
    "questionNum": 18220,
    "questionText": " കേളത്തിലെ ആദ്യ സമ്പൂർണ്ണ രക്തദാന പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " മടിക്കൈ "
  },
  {
    "questionNum": 18221,
    "questionText": " ‘സിംഹ പ്രസവം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18222,
    "questionText": " ജി-8 എന്ന സംഘടന രൂപം കൊണ്ട വർഷം? ",
    "answerText": 1985
  },
  {
    "questionNum": 18223,
    "questionText": " കോനോൻന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " യുക്ലിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18224,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയുടെ ഏഷ്യക്കാരനായ ആദ്യ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " യു. താണ്ട് - മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 18225,
    "questionText": " താജ്മഹൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആഗ്രയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18226,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ആസൂത്രിത വ്യവസായ നഗരം? ",
    "answerText": " ജംഷഡ്പൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18227,
    "questionText": " രണ്ടുസംസ്ഥാനങ്ങളുമായി അതിര്‍ത്തി പങ്കിടുന്ന കേരളത്തിലെ ഏക താലൂക്ക്? ",
    "answerText": " സുല്‍ത്താന്‍ ബത്തേരി "
  },
  {
    "questionNum": 18228,
    "questionText": " നാളന്ദ സർവകലാശാലയുടെപുനരുദ്ധാരണത്തിനു നേതൃത്വം നൽകാൻ നിയോഗിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " അമർത്യ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18229,
    "questionText": " പകർച്ചവ്യാധികളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " എപ്പിഡമോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 18230,
    "questionText": " ഗംഗയുടെ ഏറ്റവും വലിയ പോഷകനദി? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 18231,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തിയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18232,
    "questionText": " യമുനയുടെ ആദ്യകാല പേര്? ",
    "answerText": " കാളിന്ദി "
  },
  {
    "questionNum": 18233,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 18234,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ബ്രിട്ടീഷ് സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകനായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 18235,
    "questionText": " താൻസെൻ സംഗീത പുരസ്കാരം നൽകിവരുന്നത് ഏത് സംസ്ഥാന സർക്കാരാണ്? ",
    "answerText": " മദ്ധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18236,
    "questionText": " പ്രസിദ്ധമായ മീനാക്ഷി ക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മധുര "
  },
  {
    "questionNum": 18237,
    "questionText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " മഹാദേവ് ഗോവിന്ദ റാനടേ "
  },
  {
    "questionNum": 18238,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ രാഷ്ട്രീയ നോവല്‍? ",
    "answerText": " പാറപ്പുറം (കെ.നാരായണക്കുരുക്കള്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 18239,
    "questionText": " വിവേകാനന്ദന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമ കൃഷ്ണ പരമഹംസർ "
  },
  {
    "questionNum": 18240,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയപതാകയുടെ ആക്രുതി? ",
    "answerText": " ദീർഘചതുരാ ക്രുതി "
  },
  {
    "questionNum": 18241,
    "questionText": " ഹരി വിഷ്ണു കാമത്തിന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " നേതാജി സുഭാഷ് ‌ ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18242,
    "questionText": " വിവരാവകാശ നിയമം പാസ്സാക്കാൻ കാരണമായ സംഘടന ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " മസ്ദൂർ കിസാൻ ശക്തി സംഘതൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18243,
    "questionText": " പത്മനാഭ ക്ഷേത്രം പുതുക്കി പണിതത്? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 18244,
    "questionText": " നേതാജി സുഭാഷ് ‌ ചന്ദ്ര ബോസ്ന്റെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ചിത്തരഞ്ജൻ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18245,
    "questionText": " ജീവിതകാലം മുഴുവൻ യൂക്കാലി മരത്തിൽ കഴിച്ചുകൂട്ടുന്ന ജീവി? ",
    "answerText": " കോല "
  },
  {
    "questionNum": 18246,
    "questionText": " ശങ്കർ ദയാൽ ശർമ്മയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഏകതാ സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18247,
    "questionText": " കേരളത്തെ ആദ്യമായി മലബര്‍ എന്ന് വിളിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " അല്‍ ബറോണി "
  },
  {
    "questionNum": 18248,
    "questionText": " പാലക്കാട് ചുരത്തിന്‍റെ ആകെ നീളം? ",
    "answerText": " 80 കിലോമീറ്റര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18249,
    "questionText": " തുടയെല്ലിനെ ശരീരശാസ്ത്രജ്ഞൻമാർ വി ളിക്കുന്നത് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ഫീമർ "
  },
  {
    "questionNum": 18250,
    "questionText": " പത്മപാദറുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 18251,
    "questionText": " ആലപ്പുഴയുടെ സാംസ്കാരിക നഗരം? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 18252,
    "questionText": " മറാത്ത സാമ്രാജ്യത്തിന്റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ശിവജി "
  },
  {
    "questionNum": 18253,
    "questionText": " കുമാരനാശാന്‍റെ സ്മരണാർത്ഥം ഏർപ്പെടുത്തിയ പുരസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " ആശാൻ വേൾഡ് പ്രൈസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18254,
    "questionText": " സാധാരണ പഞ്ചസാരയേക്കാൾ 200 ഇരട്ടി മധുരമുള്ള കൃത്രിമ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " സാക്കറിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18255,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യരുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ഗോവിന്ദാചാര്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18256,
    "questionText": " ശിവജിയുടെ വാൾ? ",
    "answerText": " ഭവാനി "
  },
  {
    "questionNum": 18257,
    "questionText": " റാണാപ്രതാപിന്റെ പ്രശസ്തമായ കുതിര? ",
    "answerText": " ചേതക് "
  },
  {
    "questionNum": 18258,
    "questionText": " ജമാലിയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " മഹാവീരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18259,
    "questionText": " ഈജിപ്തിലെ രാജാക്കൻമാർ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫറവോ "
  },
  {
    "questionNum": 18260,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ മിസൈൽ ടെക്നോളജിയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എ.പി.ജെ അബ്ദുൾ കലാം "
  },
  {
    "questionNum": 18261,
    "questionText": " ഹരിത ഗൃഹ പ്രഭാവം (Green House Effect) അനുഭവപ്പെടുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ (Tropposphere) "
  },
  {
    "questionNum": 18262,
    "questionText": " പബ്ലിക് സർവ്വിസ് കമ്മീഷനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 315 "
  },
  {
    "questionNum": 18263,
    "questionText": " നവംബർ 11 ദേശീയ വിദ്യാഭ്യാസ ദിനമായി ആചരിക്കുന്നു. ആരുടെ ജന്മദിനം? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18264,
    "questionText": " ചന്ദ്ര ഗുപ്ത മൗര്യരുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18265,
    "questionText": " അങ്കോളയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ക്വാൻസ "
  },
  {
    "questionNum": 18266,
    "questionText": " ഗ​വർ​ണ​റു​ടെ പ്ര​തി​മാസ വേ​ത​നം? ",
    "answerText": " 1.10 ല​ക്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 18267,
    "questionText": " സലിം രാജകുമാരൻ ഏത് പേരിലാണ് ചക്രവർത്തിയായത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 18268,
    "questionText": " GST യുടെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " Goods and Service Tax"
  },
  {
    "questionNum": 18269,
    "questionText": " ഷൺമുഖദാസൻ എന്ന പേരിൽ അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18270,
    "questionText": " ഇന്റഗ്രൽ കോച്ച് ഫാക്ടറി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പേരാമ്പൂർ (ചെന്നൈ) "
  },
  {
    "questionNum": 18271,
    "questionText": " മ​ല​യാ​ളി​യായ ആ​ദ്യ വ​നി​താ ഗ​വർ​ണർ? ",
    "answerText": " ഫാ​ത്തിമ ബീ​വി "
  },
  {
    "questionNum": 18272,
    "questionText": " കെ . എം . മുൻഷിയുടെ ഗുരു ആര് ? ",
    "answerText": " അരവിന്ദഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 18273,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ലവങ്ങളുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 18274,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ദ്വീപസമൂഹം? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18275,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഊന്നുവടികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മീരാബെൻ; സരളാബെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18276,
    "questionText": " എ​സ്.​ബി.​ഐ​യു​ടെ ആ​പ്ത​വാ​ക്യം? ",
    "answerText": " പ്യൂ​വർ ബാ​ങ്കിം​ഗ് ന​ത്തിം​ഗ് എൽ​സ് "
  },
  {
    "questionNum": 18277,
    "questionText": " ജനങ്ങളുടെ ആധ്യാത്മിക വിമോചനത്തിന്റെ അധികാര രേഖയായസ്മൃതി  എന്ന് ഗാന്ധിജി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? [Janangalude aadhyaathmika vimochanatthinte adhikaara rekhayaayasmruthi  ennu gaandhiji visheshippicchath?]",
    "answerText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 18278,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ ദിവാനായ വർഷം? ",
    "answerText": 1802
  },
  {
    "questionNum": 18279,
    "questionText": " വിജയനഗര സാമ്രാജ്യം സന്ദർശിച്ച വെനീഷ്യൻ സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " നിക്കോളോ കോണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 18280,
    "questionText": " ഞാറ്റുവേലകള്‍ എത്ര? ",
    "answerText": " 27 എണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 18281,
    "questionText": " ശാ​ശ്വത ഭൂ​നി​കു​തി വ്യ​വ​സ്ഥ അ​റി​യ​പ്പെ​ട്ടി​രു​ന്ന മ​റ്റൊ​രു പേ​ര് ? ",
    "answerText": " സെ​മീ​ന്ദാ​രി "
  },
  {
    "questionNum": 18282,
    "questionText": " ലോകത്തെ ഏറ്റവും വലിയ ജനാധിപത്യരാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18283,
    "questionText": " ബാലികാ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്‌ടോബര്‍ 11 "
  },
  {
    "questionNum": 18284,
    "questionText": " ഹിന്ദു - മുസ്ലീം മിശ്ര സംസ്ക്കാരത്തിന്റെ സന്തതി എന്നറിയപ്പെടുന്ന നേതാവ്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 18285,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " മലമ്പുഴ (പാലക്കാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 18286,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മാക്യവല്ലി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചാണക്യൻ (കൗടില്യൻ / വിഷ്ണു ഗുപ്തൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18287,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ബ്രോഡ്കാസ്റ്റിംങ്ങ് സർവീസ് എന്ന പേരിൽ റേഡിയോ സംപ്രേഷണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1930
  },
  {
    "questionNum": 18288,
    "questionText": " ‘അടുക്കളയിൽ നിന്നും അരങ്ങത്തേയ്ക്ക്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " വി.ടി ഭട്ടതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18289,
    "questionText": " ടിഷ്യൂകൾച്ചർ ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പാലോട് "
  },
  {
    "questionNum": 18290,
    "questionText": " ‘ഷോറ’ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18291,
    "questionText": " സിലിക്കൺ വാലി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കാലിഫോർണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18292,
    "questionText": " ‘ഷൈലോക്ക്’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " ഷേക്സ്പിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 18293,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അരാജകത്വത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 18294,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശിയതയുടെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ് ‌ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 18295,
    "questionText": " രക്തം സംബന്ധിച്ച ശാസ്ത്രിയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഹെമറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 18296,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വിവരാവകാശ കമ്മീഷൻ രൂപീകൃതമായത്? ",
    "answerText": " 2005 ഡിസംബർ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 18297,
    "questionText": " കണ്ണാടിയിൽ പൂശുന്ന മെർക്കുറിക് സംയുക്തം? ",
    "answerText": " ടിൻ അമാൽഗം "
  },
  {
    "questionNum": 18298,
    "questionText": " കെനിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " കെനിയൻഷില്ലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 18299,
    "questionText": " അനുഭവചുരുളുകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " നെട്ടൂർ പി. ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18300,
    "questionText": " പാർലമെന്റുകളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന പാർലമെന്‍റ്? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടീഷ് പാർലമെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18301,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ റെയിൽവേയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബറോഡ ഹൗസ് ന്യൂഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 18302,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നവോഥാനത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 18303,
    "questionText": " ഇറാഖിന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ദിനാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18304,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യൻ ദേശിയതയുടെ പ്രവാചകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 18305,
    "questionText": " കേരളം മലയാളികളുടെ മാതൃഭൂമിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18306,
    "questionText": " ബംഗാൾ ഉൾക്കടലിലെ ശക്തമായ ചുഴലിക്കാറ്റുകൾക്ക് ചക്രവാതം (Cyclone) എന്ന പേര് നല്കിയത്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ഹെൻറി പിഡിംഗ്ടൺ (1848) "
  },
  {
    "questionNum": 18307,
    "questionText": " വിജയനഗരം സ്ഥാപിക്കുന്നതിന് സഹായിച്ച സന്ന്യാസി? ",
    "answerText": " വിദ്ധ്യാരണ്ണ്യന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18308,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ ചുണ്ടൻ വള്ളം? ",
    "answerText": " നാടുഭാഗം ചുണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18309,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സാമുഹ്യ വിപ്ലവത്തിന്റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " മഹാത്മാ ജ്യോതിറാവു ഫുലെ "
  },
  {
    "questionNum": 18310,
    "questionText": " ചത്രവും ചാമരവും - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എംപിശങ്കുണ്ണിനായര് (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 18311,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് ‌ സിംഹം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജ്പത് റായ് "
  },
  {
    "questionNum": 18312,
    "questionText": " തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " സി. ജീന രാജദാസ "
  },
  {
    "questionNum": 18313,
    "questionText": " ലക്ഷ്മിഭായി നാഷണൽ കോളേജ് ഓഫ് ഫിസിക്കൽ എജ്യക്കേഷൻ? ",
    "answerText": " ഗ്വാളിയോർ "
  },
  {
    "questionNum": 18314,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണസമയത്ത് ഓസോൺ പുറത്തു വിടുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 18315,
    "questionText": " ബംഗാളി പത്രമായ സംവാദ് കൗമുതിയുടെ ആദ്യ പത്രാധിപർ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 18316,
    "questionText": " മറാത്ത സിംഹം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 18317,
    "questionText": " യൂണിറ്റ് ട്രസ്റ്റ് ഓഫ് ഇന്ത്യ ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 18318,
    "questionText": " ആസിഡ്; ബേസ് എന്നിവയുടെ സാന്നിധ്യം തിരിച്ചറിയാൻ ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ലിറ്റ്മസ് പേപ്പർ "
  },
  {
    "questionNum": 18319,
    "questionText": " ഇന്ദ്രാവതി കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഛത്തിസ്ഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 18320,
    "questionText": " തുഗ്ലക് വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ഗയാസുദ്ദീൻ തുഗ്ലക് "
  },
  {
    "questionNum": 18321,
    "questionText": " മൈസൂർ സിംഹം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18322,
    "questionText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾളിന്‍റെ സംസ്ഥാന മൃഗം? ",
    "answerText": " മീൻ പിടിയൻ പൂച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 18323,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മയിൽസംരക്ഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ചുളന്നൂർ (കെ.കെ. നീലകണ്ഠൻ പക്ഷിസങ്കേതം ) "
  },
  {
    "questionNum": 18324,
    "questionText": " സമ്പൂര്‍ണ്ണമായും കമ്പ്യൂട്ടര്‍വല്‍ക്കരിച്ച കേരളത്തിലെ ആദ്യ കലക്ട്രേറ്റ്? ",
    "answerText": " പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18325,
    "questionText": " ചോള സാമ്രാജ്യ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " പരാന്തകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18326,
    "questionText": " ഇറാന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " റിയാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18327,
    "questionText": " കശ്മീർ സിംഹം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ഷെയ്ഖ് അബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 18328,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാം വിമോചന പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹോചിമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18329,
    "questionText": " കേരള സിംഹം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " കേരളവർമ്മ പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 18330,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിംഹം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലക് "
  },
  {
    "questionNum": 18331,
    "questionText": " സേലം;കോയമ്പത്തൂർ മേഖല സംഘകാലത്ത് അറിയിപ്പട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊങ്ങുനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18332,
    "questionText": " ഭഗത് സിംഗ് ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബൽഗാ (പഞ്ചാബ്) "
  },
  {
    "questionNum": 18333,
    "questionText": " ബജറ്റ് അവതരിപ്പിക്കുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " ധനകാര്യ മന്ത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 18334,
    "questionText": " യാചകപ്രേമം എന്ന നാടകം രചിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " പി. കേശവദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 18335,
    "questionText": " സൂര്യനെ പ്രദക്ഷിണം ചെയ്യുന്ന എത്ര ഗ്രഹങ്ങൾ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 18336,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ സ്തൂപം? ",
    "answerText": " ഗ്രേറ്റ് സ്തൂപം; സാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 18337,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നാഷണൽ പാർക്കുകളുള്ള രാജ്യം? ",
    "answerText": " യു.എസ്.എ "
  },
  {
    "questionNum": 18338,
    "questionText": " ക്രിമിനൽ കേസിൽ ശിക്ഷിക്കപ്പെടുന്നവർ അയോഗ്യരാകുമെന്ന സുപ്രീംകോടതി വിധിയെ തുടർന്ന് സ്ഥാനം നഷ്ടപ്പെട്ട രാജ്യസഭാംഗം ആര് ? ",
    "answerText": " റഷീദ് മസൂദി ( ആദ്യമായി സ്ഥാനം നഷ്ടമായ എം . പി / ജനപ്രതിനിധി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18339,
    "questionText": " സഹോദരസംഘം 1917-ല്‍ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സഹോദരന്‍ അയ്യപ്പന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18340,
    "questionText": " ഒരു പവൻ എത്ര ഗ്രാം? ",
    "answerText": 8
  },
  {
    "questionNum": 18341,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ വ്യാപാര തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മാവേലിക്കര "
  },
  {
    "questionNum": 18342,
    "questionText": " മൊറാർജി ദേശായിയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " അഭയ് ഘട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 18343,
    "questionText": " ചാർളി ചാപ്ലിന്‍റെ പ്രധാന ചിത്രങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ദി കിഡ്; ദി ചാംപ്യൻ; ദി പിൽഗ്രിം; സിറ്റി ലൈറ്റ്സ്; ലൈം ലൈറ്റ്സ്; ദി സർക്കസ്; മേഡേൺ ടൈംസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18344,
    "questionText": " ദൂരദർശന്‍റെ അന്തർദേശീയ ചാനൽ? ",
    "answerText": " DD ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18345,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയചിഹ്നം? ",
    "answerText": " അശോകസ്തംഭം "
  },
  {
    "questionNum": 18346,
    "questionText": " നിയമസഭാ സ്പീക്കറായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ഷാനോ ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 18347,
    "questionText": " ക്രിമിനൽ കേസിൽ ശിക്ഷിക്കപ്പെടുന്നവർ അയോഗ്യരാകുമെന്ന സുപ്രീംകോടതി വിധിയെ തുടർന്ന് സ്ഥാനം നഷ്ടപ്പെട്ട ലോകസഭാഗം ആര് ? ",
    "answerText": " ലാലു പ്രസാദ് ‌ യാദവ് "
  },
  {
    "questionNum": 18348,
    "questionText": " ആരു നല്കിയ ഹർജിയിൽ ആണ് സുപ്രീം കോടതി വോട്ടർമാർക്ക് ' മേൽപ്പറഞ്ഞവരിൽ ആർക്കുമില്ല (None of the Above)' എന്ന കോളം വോട്ടിംഗ് യന്ത്രത്തിൽ / ബാലറ്റ് കടലാസിൽ ഉണ്ടാകണമെന്ന് വിധി പ്രഖ്യാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " Peoples Union for Civil Liberties"
  },
  {
    "questionNum": 18349,
    "questionText": " ഭൂമിയുടേതിന് സമാനമായ ദിനരാത്രങ്ങൾ ഉള്ള ഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ചൊവ്വാ "
  },
  {
    "questionNum": 18350,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ നാഷണല്‍ കോണ്ഗ്രസ്സിന്‍റെ പ്രഥമ വനിതാ പ്രസിഡണ്ട്‌? ",
    "answerText": " ആനി ബസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18351,
    "questionText": " ഹിഡാസ്പസ് യുദ്ധം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": " ബി.സി.326 "
  },
  {
    "questionNum": 18352,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവുംവലിയ വൃക്ഷ ഇനം? ",
    "answerText": " ജയന്റ് സെക്വയ "
  },
  {
    "questionNum": 18353,
    "questionText": " ലോക ബൗദ്ധിക സംഘടന ( World Intellectual Property organization- WIPO) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1967 (UN പ്രത്യേക ഏജൻസിയായത് : 1974 ) "
  },
  {
    "questionNum": 18354,
    "questionText": " വേൾഡ് കപ്പ് ക്രിക്കറ്റ് ഹൈയെസ്റ്റ് ആവറേജ് ഉള്ള ബാറ്റ്മാൻ? ",
    "answerText": " VV Richrds"
  },
  {
    "questionNum": 18355,
    "questionText": " തെലുങ്കാന രൂപീകരിക്കുന്നതിൽ പ്രതിഷേധിച്ച് ഏത് കേന്ദ്രമന്ത്രിയാണ് ആദ്യം രാജി വച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചിരഞ്ജീവി ( കേന്ദ്ര വിനോദസഞ്ചാര മന്ത്രി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18356,
    "questionText": " ചേരിചേരാ പ്രസ്ഥാനം ( Non Aligned movement -NAM ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1961 (ആസ്ഥാനം: ന്യൂയോർക്ക്; അംഗസംഖ്യ : 120 "
  },
  {
    "questionNum": 18357,
    "questionText": " ജ​സിയ നി​റു​ത്ത​ലാ​ക്കി​യ​ത് ? ",
    "answerText": " അ​ക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 18358,
    "questionText": " ഭുരഹിതരില്ലാത്ത കേരളം പദ്ധതി ഉത് ഘാടനം ചെയ്തത് ആര് ? ",
    "answerText": " സോണിയാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 18359,
    "questionText": " എത്ര സെന്റ് ഭുമിയാണ് ഭുരഹിതരില്ലാത്ത കേരളം പദ്ധതി വഴി വിതരണം ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " മുന്ന് സെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18360,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ബുദ്ധമത അനുയായികളുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 18361,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരത്തിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന തടാകം? ",
    "answerText": " പൂക്കോട്ട് തടാകം "
  },
  {
    "questionNum": 18362,
    "questionText": " 'സിലിക്കൺ വാലി എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " റാൽഫ് വയെസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18363,
    "questionText": " സിക്കിമിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗാങ് ടോക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18364,
    "questionText": " രണ്ടാം ലോകമഹായുദ്ധം അവസാനിച്ച തീയതി? ",
    "answerText": " 1945 സെപ്റ്റംബർ 2 "
  },
  {
    "questionNum": 18365,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ വ്യക്തിത്വമാണ് നാടോടിക്കഥയിലെ നായകനായ കൊസാക് മാമേയ്? ",
    "answerText": " യുക്രെയിൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 18366,
    "questionText": " ഹുമയൂണിന്റെ ജീവചരിത്രമായ ഹുമയൂൺ നാമ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗുൽബാദൻ ബീഗം "
  },
  {
    "questionNum": 18367,
    "questionText": " നിരക്ഷരനായ മുഗൾചക്രവർത്തി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " അക്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 18368,
    "questionText": " ആന്റിബോഡിഇല്ലാത്ത രക്ത ഗ്രൂപ്പ്? ",
    "answerText": " AB ഗ്രൂപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 18369,
    "questionText": " കഥാപാത്രങ്ങൾക്ക് പേരില്ലാത്ത മലയാള നോവൽ? ",
    "answerText": " മരണ സർട്ടിഫിക്കറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18370,
    "questionText": " റെഫിജറേറ്ററുകളിൽ കൂളന്റായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18371,
    "questionText": " ജുവനൈൽകേസുകൾ പരിഗണിക്കുന്ന ബോർഡ് എന്നാണ് നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 2003
  },
  {
    "questionNum": 18372,
    "questionText": " ഹിരാക്കുഡ്‌ അണക്കെട്ട് ഏത് നദിയിലാണ്? ",
    "answerText": " മഹാനദി "
  },
  {
    "questionNum": 18373,
    "questionText": " അബുൾഫസൽ വധിക്കപ്പെട്ടത് ആരുടെ ഉത്തരവു പ്രകാരം? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 18374,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ‌ ഗാന്ധി ഗ്രാമം പദ്ധതി ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": 2012
  },
  {
    "questionNum": 18375,
    "questionText": " കോശത്തിന്‍റെ കെമിക്കൽ ഫാക്ടറി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മൈറ്റോ കോൺട്രിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18376,
    "questionText": " ഏതു മതവിഭാഗത്തിന്‍റെ വിശുദ്ധഗ്രന്ഥമാണ് 'ഗ്രന്ഥ സാഹിബ്? ",
    "answerText": "  സിഖ് മതം "
  },
  {
    "questionNum": 18377,
    "questionText": " എത്ര വർഷത്തിനു ശേഷമാണ് യു . എസ് സാമ്പത്തിക അടിയന്തിരാവസ്ഥയിലേക്ക് വീഴുന്നത് ? ",
    "answerText": 17
  },
  {
    "questionNum": 18378,
    "questionText": " ഏത് ലോഹത്തിന്‍റെ അയിരാണ് ഇൽമനൈറ്റ്? ",
    "answerText": " ടൈറ്റാനിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18379,
    "questionText": " കാശ്മീരിൽ ഷാലിമാർ, നിഷാത് എന്നീ പൂന്തോട്ടങ്ങൾ നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 18380,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമാരംഗത്തെ മികവിനു നൽകുന്ന ഏറ്റവും വലിയ ബഹുമതി? ",
    "answerText": " ദാദാസാഹിബ് ഫാൽക്കെ പുരസ്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 18381,
    "questionText": " ആദ്യ ഇന്ത്യൻ സിനിമാ? ",
    "answerText": " പുണ്ഡാലിക് -1912 "
  },
  {
    "questionNum": 18382,
    "questionText": " കേ​ന്ദ്ര സർ​ക്കാ​രി​ന്റെ പ്ര​ധാന വ​രു​മാന മാർ​ഗം? ",
    "answerText": " എ​ക്സൈ​സ് നി​കു​തി "
  },
  {
    "questionNum": 18383,
    "questionText": " ‘ ജീവിതസമരം’ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " സി.കേശവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18384,
    "questionText": " മൗണ്ട് കിളിമഞ്ചാരോഅഗ്നിപർവ്വതം സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ടാൻസാനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18385,
    "questionText": " ദക്ഷിണ മൂകാംബിക? ",
    "answerText": " പനച്ചിക്കാട് ദേവീക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18386,
    "questionText": " മണിയോർഡർ സമ്പദ് വ്യവസ്ഥ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സമ്പദ് വ്യവസ്ഥയുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18387,
    "questionText": " സ്വദേശാഭിമാനി വക്കം മൗലവി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡോ.ജമാൽ മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18388,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ ലക്ഷണമൊത്ത ഖണ്ഡകാവ്യം? ",
    "answerText": " വീണപ്പൂവ് (കുമാരനാശാന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 18389,
    "questionText": " രണ്ടാമത്തെ വനിതാ ഗവർണ്ണർ ? ",
    "answerText": " രാംദുലാരി സിൻഹ "
  },
  {
    "questionNum": 18390,
    "questionText": " സാമ്പത്തികശാസ്ത്രത്തിൽ നൊബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച വനിതയാണ്? ",
    "answerText": " എലിനോർ ഓസ്ട്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18391,
    "questionText": " ചുവന്ന പ്രകാശത്തിൽ പച്ച ഇലയുടെ നിറം? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 18392,
    "questionText": " 2013- ലെ ലോകസുന്ദരി പ്പട്ടം കരസ്ഥമാക്കിയത് ആര് ? ",
    "answerText": " മേഗൻ യങ്ങ് ( ഫിലിപ്പീൻസ് സുന്ദരി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18393,
    "questionText": " ഗ്രീക്ക് പുരാണത്തിലെ പൂക്കളുടേയും വസന്തത്തിന്‍റെയും ദേവത? ",
    "answerText": " ഫ്ളോറ "
  },
  {
    "questionNum": 18394,
    "questionText": " നെഹ്രുട്രോഫി വള്ളംകളിയുടെ പഴയ പേര്? ",
    "answerText": " പ്രൈംമിനിസ്റ്റേഴ്സ് ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 18395,
    "questionText": " ‘ചരിത്രത്തെ അഗാധമാക്കിയ ഗുരു’ എന്ന ജീവചരിത്രം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കെ.പി.അപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18396,
    "questionText": " പ്രായമായവരെ പരിചരിക്കുന്നതിൽ മുൻപന്തിയിൽ ഉള്ള രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18397,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ രണ്ടാമത്തെ ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " മീശപ്പുലിമല ( ജില്ല: ഇടുക്കി; ഉയരം: 2640 മീറ്റർ) "
  },
  {
    "questionNum": 18398,
    "questionText": " ഷാജഹാൻ ഡൽഹിയിൽ നിർമ്മിച്ച തലസ്ഥാന നഗരം? ",
    "answerText": " ഷാജഹാനാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18399,
    "questionText": " 'ദി സോഷ്യൽ കോൺട്രാക്റ്റ് ' എന്ന വിശ്വ പ്രസിദ്ധ കൃതി എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " റൂസ്സോ "
  },
  {
    "questionNum": 18400,
    "questionText": " താജ്‌മഹലിന്റെ മുഖ്യശില്പി ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഉസ്താദ് അഹമ്മദ് ലഹോറി "
  },
  {
    "questionNum": 18401,
    "questionText": " ഏഷ്യൻ ഗെയിംസിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഗുരുദത്ത് സോധി "
  },
  {
    "questionNum": 18402,
    "questionText": " ഷാജഹാന്റെ കാലത്ത് ഇന്ത്യയിലെത്തിയ ഫ്രഞ്ച് സഞ്ചാരി? ",
    "answerText": " ടവർണിയർ. "
  },
  {
    "questionNum": 18403,
    "questionText": " കേരളമൈസൂർ കടുവാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ടിപ്പു സുൽത്താൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18404,
    "questionText": " ഋഗ്വേദത്തിലെ മണ്ഡലം 6 പ്രതിപാദിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗായത്രീമന്ത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18405,
    "questionText": " എൽ . ജി പുതിയതായി ഇന്ത്യയിൽ ഇറക്കിയ സ്മാർട്ട് ‌ ഫോണ് ‍? ",
    "answerText": " ജി 2 "
  },
  {
    "questionNum": 18406,
    "questionText": " 2013 ലെ മയിൽപ്പീലി പുരസ്കാരം നേടിയതാര് ? ",
    "answerText": " യുസഫലി കേച്ചേരി "
  },
  {
    "questionNum": 18407,
    "questionText": " വർണാന്ധത ഏത് തരം രോഗത്തിന് ഉദാഹരണമാണ്? ",
    "answerText": " പാരമ്പര്യരോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 18408,
    "questionText": " Champions League T20 കിരീടം നേടിയത് ഏത് ടീം ? ",
    "answerText": " മുംബൈ ഇന്ത്യൻസ് ( രാജസ്ഥാൻ റോയൽസിനെ പരാജയപ്പെടുത്തി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18409,
    "questionText": " ആകാശിയ ഫോട്ടോകളെ ഭൂപടങ്ങളാക്കി മാറ്റാനുപയോഗിക്കുന്നത്തിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സ്റ്റീരിയോ പ്ലോട്ടർ(Stereoplotter ) "
  },
  {
    "questionNum": 18410,
    "questionText": " ' ഗുരു 'വിന്‍റെ തിരക്കഥാകൃത്തും സംവിധായകനും? ",
    "answerText": " ഡോ .രാജേന്ദ്രബാബുവും; രാജീവ്‌ അഞ്ചലും "
  },
  {
    "questionNum": 18411,
    "questionText": " കായംഗബജവാംഗ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18412,
    "questionText": " ജൂലിയസ് സീസർ സോസി ജിൻസി എന്ന വാനനിരീക്ഷകന്‍റെ സഹായത്താൽ ജൂലിയന്‍ കലണ്ടർ ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " ബി.സി. 46 "
  },
  {
    "questionNum": 18413,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ആറ്റമുള്ള ലോഹം? ",
    "answerText": " ബെറിലിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18414,
    "questionText": " Champions League T20 യിൽ മാൻ ഓഫ് ദി ടുർണമെന്റ് ? ",
    "answerText": " ഡ്വൈൻ സ്മിത്ത് (223 റണ് ‍ സ് , മുംബൈ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18415,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോ പോസിറ്റിവിറ്റി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള മൂലകം? ",
    "answerText": " സീസിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18416,
    "questionText": " കാസര്‍ഗോഡ് ജില്ലയിലെ U ആകൃതിയില്‍ ചുറ്റി ഒഴുകുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രഗിരിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 18417,
    "questionText": " യു.എൻ ജനറൽ അസംബ്ലിയിൽ പ്രസിഡന്റായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " വിജയലക്ഷ്മി പണ്ഡിറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18418,
    "questionText": " വയനാടിന്‍റെ കവാടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലക്കിടി "
  },
  {
    "questionNum": 18419,
    "questionText": " വാനിലയുടെ സത്ത്? ",
    "answerText": " വാനിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18420,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ ലാറ്റിൻ അമേരിക്കൻ അറബ് ഉച്ചകോടിക്ക് 2005ൽ വേദിയായ നഗരം? ",
    "answerText": " ബ്രസീലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18421,
    "questionText": " ഓട്ടൻതുള്ളലിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18422,
    "questionText": " അക്ബറിനെ ഭരണകാര്യങ്ങളില്‍ സഹായിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " ബൈറാന്‍ഖാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18423,
    "questionText": " എമ്പയർ നഗരം എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ന്യൂയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18424,
    "questionText": " BBC യുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ലാൻഡ് പ്ലേസ് -ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18425,
    "questionText": " മ​ല​ബാ​റിൽ ആ​ദ്യ​മാ​യി ഇം​ഗ്ളീ​ഷു​കാർ​ക്കെ​തി​രെ പട ന​യി​ച്ച ഭ​ര​ണാ​ധി​കാ​രി? ",
    "answerText": " കേ​ര​ള​വർ​മ്മ പ​ഴ​ശി​രാജ "
  },
  {
    "questionNum": 18426,
    "questionText": " യൂണിവേഴ്സൽ ഫൈബർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നാണ്യവിള? ",
    "answerText": " പരുത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 18427,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഇറക്കിയ ഏറ്റവും മൂല്യമുള്ള നാണയം? ",
    "answerText": " 1000 രൂപാ നാണയം (ബൃഹദേശ്വര ക്ഷേത്രത്തിന്‍റെ 1000 വാർഷത്തിൽ പുറത്തിറക്കി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18428,
    "questionText": " ബ്രി​ട്ടീ​ഷു​കാർ പ​ഴ​ശി​രാ​ജ​യെ ആ​ക്ര​മി​ച്ചു കൊ​ല​പ്പെ​ടു​ത്തിയ സ്ഥ​ലം? ",
    "answerText": " മാ​വി​ല​ത്തോ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 18429,
    "questionText": " ചന്തുമേനോന്‍റെ അപൂര്‍ണ്ണ നോവല്‍? ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 18430,
    "questionText": " അമേരിക്കന്‍ ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാര്‍ട്ടിന്‍ ലൂഥര്‍ കിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 18431,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇ. എം. എസ്. നമ്പൂതിരിപ്പാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18432,
    "questionText": " വിശ്വസുന്ദരിപ്പട്ടം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യക്കാരി? ",
    "answerText": " സുസ്മിത സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18433,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഫുട്ബോളിന്‍റെ മെക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 18434,
    "questionText": " Champions League T20 യിൽ ഗോൾഡൻ ബാറ്റ് ? ",
    "answerText": " അജിങ്ക്യ രഹാനെ (288 റണ് ‍ സ് , രാജസ്ഥാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18435,
    "questionText": " നാഗിൻ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 18436,
    "questionText": " Champions League T20 യിൽ ഗോൾഡൻ ബോൾ ? ",
    "answerText": " പ്രവീണ് ‍ ടാം ബെ (12 വിക്കറ്റ് , രാജസ്ഥാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18437,
    "questionText": " കുളയട്ടയിൽ കാണപ്പെടുന്ന കൊയാഗുലന്‍റ്? ",
    "answerText": " ഹിരുഡിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18438,
    "questionText": " അമുക്തമാല്യ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൃഷ്ണദേവരായർ "
  },
  {
    "questionNum": 18439,
    "questionText": " ആൻഡമാൻ ട്രങ്ക് റോഡ് (N.H 223 )ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പോർട്ട് ബ്ലയർ - മായാ സുന്ദർ "
  },
  {
    "questionNum": 18440,
    "questionText": " കാട്ടുപോത്ത് - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ബോസ് ഗാറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18441,
    "questionText": " ബിസ്മത്ത് അറേറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " സ്വർണ്ണം "
  },
  {
    "questionNum": 18442,
    "questionText": " അസം റൈഫിൾസ് രൂപികൃതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1835
  },
  {
    "questionNum": 18443,
    "questionText": " ബംഗ്ലൂരിലെ ദേശിയ ക്രിക്കറ്റ് ‌ അക്കാദമിയുടെ ചെയർമാനായി നിയമിതനായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ടി . സി . മാത്യു ( കേരള ക്രിക്കറ്റ് അസോസിയേഷൻ പ്രസിഡന്റ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 18444,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിലെ ഇന്ത്യൻ അംബാസിഡർ ആയി നിയമിതനായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " രഞ്ജൻ മത്തായി ( മുൻ വിദേശകാര്യ സെക്രട്ടറി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18445,
    "questionText": " സസ്യത്തിന്റെ പച്ചനിറത്തിന് കാരണമായ വർണവസ്തു? ",
    "answerText": " ക്ലോറോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18446,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ ഭരണ ഘടനയുടെ ആമുഖം എഴുതിയത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 18447,
    "questionText": " കറുത്ത പഗോഡ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഒഡിഷയിലെ ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " കൊണാർക്കിലെ സൂര്യ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18448,
    "questionText": " ക്വാസി ക്രിസ്റ്റൽ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡാൻ ഷെക്ട്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18449,
    "questionText": " അശോക് മേത്താ കമ്മിറ്റിയിൽ അംഗമായിരുന്ന മലയാളി? ",
    "answerText": " ഇ.എം.എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18450,
    "questionText": " ചേരരാജവംശത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 18451,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്തിൽ നിന്നും വിട്ടു പോയ രാജ്യങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അയർലണ്ട് - 1949; സിംബ്ബാവെ- 2003 "
  },
  {
    "questionNum": 18452,
    "questionText": " രംഗരാജൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ബാങ്കിംഗ് കബ്യൂട്ടർവൽക്കരണം "
  },
  {
    "questionNum": 18453,
    "questionText": " താങ്ങുവേരുകൾക്ക് പ്രസിദ്ധമായ സസ്യം? ",
    "answerText": " പേരാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18454,
    "questionText": " പ്ലാസ്സി യുദ്ധം നടന്നത് ആരെല്ലാം തമ്മില്‍? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് ക്ലൈവ്; സിറാജ് ഉദ്ദൗള "
  },
  {
    "questionNum": 18455,
    "questionText": " ഹരിതവിപ്ലവം ആരംഭിച്ചതെന്ന്? ",
    "answerText": 1944
  },
  {
    "questionNum": 18456,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഹരിതവിപ്ലവകാലത്ത് കേന്ദ്ര കൃഷിമന്ത്രി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " സി.സുബ്രഹ്മണ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 18457,
    "questionText": " രാമായണം മലയാളത്തിൽ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്തെഴുത്തച്ഛൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18458,
    "questionText": " അമസോൺ നദി കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഫ്രാൻസിസ്കോ ഒറിലിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 18459,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ബൊട്ടാനിക്കൽ ഗാർഡൻ സ്ഥാപിച്ചതെവിടെ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 18460,
    "questionText": " പ​ഴ​ശി ക​ലാ​പം അ​ടി​ച്ച​മർ​ത്തിയ ബ്രി​ട്ടീ​ഷ് ഉ​ദ്യോ​ഗ​സ്ഥൻ? ",
    "answerText": " തോ​മ​സ് ഹാർ​വേ ബാ​ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 18461,
    "questionText": " ലിനൻ നാരുകളുടെ നിർമാണത്തിന് ഉപയോഗിപ്പെടുത്തുന്ന ചണവിഭാഗത്തിൽപ്പെട്ട സസ്യം? ",
    "answerText": " ഫ്ളാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 18462,
    "questionText": " മണ്ഡരിരോഗം ബാധിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " തെങ്ങിനെ "
  },
  {
    "questionNum": 18463,
    "questionText": " തെക്കിന്‍റെ ബ്രിട്ടൻ? ",
    "answerText": " ന്യൂസിലൻറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18464,
    "questionText": " ദീർഘനാളായുള്ള മാംസ്യത്തിന്റെ കുറവുകൊണ്ട് കുട്ടികളിലുണ്ടാവുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " ക്വാഷിയോർക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 18465,
    "questionText": " പ്രൈം മിനിസ്റ്റേഴ്സ് ട്രോഫി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നെഹ്റു ട്രോഫി വള്ളംകളി "
  },
  {
    "questionNum": 18466,
    "questionText": " പ​ഴ​ശി​രാജ മ്യൂ​സി​യം? ",
    "answerText": " കോ​ഴി​ക്കോ​ട് "
  },
  {
    "questionNum": 18467,
    "questionText": " ഗരുഡ ഏത് രാജ്യത്തിന്‍റെ എയർലൈൻസ് ആണ്? ",
    "answerText": " ഇന്തോനേഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18468,
    "questionText": " ചുവന്ന രക്താണുക്കളുടെ ആയുസ്സ്? ",
    "answerText": " 120 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 18469,
    "questionText": " ഡോൾഫിൻ നോസ്; റോസ് ഹിൽ എന്നീ മലകളാൽ സംരക്ഷിക്കപ്പെട്ടിരിക്കുന്ന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " വിശാഖപട്ടണം "
  },
  {
    "questionNum": 18470,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും പുരാതനമായ മതം? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുമതം "
  },
  {
    "questionNum": 18471,
    "questionText": " കാളയോട്ട മത്സരത്തിന് പ്രസിദ്ധമായ Kila Raipur Sports Festival നടക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 18472,
    "questionText": " തലയാർ എന്ന് തുടക്കത്തിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പാമ്പാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18473,
    "questionText": " പ​ഴ​ശി​രാ​ജ​യും, ശ​ക്തൻ ത​മ്പു​രാ​നും അ​ന്ത​രി​ച്ച വർ​ഷം? ",
    "answerText": 1805
  },
  {
    "questionNum": 18474,
    "questionText": " പുഷ്ടാലങ്കാര കലയ്ക്ക് പേരുകേട്ട രാജ്യം? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18475,
    "questionText": " പ്രാണികളെ തിന്നുന്ന ഒരു സസ്യം? ",
    "answerText": " നെപ്പന്തസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18476,
    "questionText": " ഇറ്റലിക്ക് റോം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1870
  },
  {
    "questionNum": 18477,
    "questionText": " സരസ കവി? ",
    "answerText": " മുലൂര്‍ എസ്. പത്മനാഭപണിക്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18478,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ പേശികളുടെ പ്രവർത്തനത്തെ ബാധിക്കുന്ന ടെറ്റനി എന്ന രോഗം ഏത് ഹോർമോണിന്റെ കുറവുമൂലം ഉണ്ടാവുന്നതാണ്? ",
    "answerText": " പാരാതൈറോയ്‌ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18479,
    "questionText": " മംഗളാ ദേവീ ക്ഷേത്രം എത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 18480,
    "questionText": " പ​ഴ​ശി​യെ സ​ഹാ​യി​ച്ച നാ​യർ പ്ര​മാ​ണി? ",
    "answerText": " കൈ​തേ​രി അ​മ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 18481,
    "questionText": " ഹൊയ്സാലൻമാരുടെ പിൽക്കാല തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹലേബിഡു "
  },
  {
    "questionNum": 18482,
    "questionText": " വേ​ലു​ത്ത​മ്പി ദ​ളവ ആ​ത്മ​ഹ​ത്യ ചെ​യ്ത​ത്? ",
    "answerText": " മ​ണ്ണ​ടി "
  },
  {
    "questionNum": 18483,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിന്റെ ഫലമായി ഓക്‌സിജൻ ഉണ്ടാകുന്നു എന്ന് തെളിയിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " ജോസഫ് പ്രീസ്റ്റിലി "
  },
  {
    "questionNum": 18484,
    "questionText": " ചുറ്റമ്പലമില്ലാത്ത പരബ്രഹ്മ ക്ഷേത്രം ? ",
    "answerText": " ഓച്ചിറ "
  },
  {
    "questionNum": 18485,
    "questionText": " ഓക്‌സിജന്റെ ഉറവിടം ജലമാണ് എന്ന് തെളിയിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വാൻനീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18486,
    "questionText": " ഉപ്പു സത്യാഗ്രഹത്ത്തോട് അനുബന്ധിച്ചുള്ള ദണ്ടി യാത്രയില്‍ ഗാന്ധിജിയോപ്പമുള്ള അനുയായികളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 78
  },
  {
    "questionNum": 18487,
    "questionText": " ഓക്‌സിജന്റെ ഉറവിടം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ജലം "
  },
  {
    "questionNum": 18488,
    "questionText": " സരോജിനി നായിഡുവിനെ ഇന്ത്യയുടെ വാനമ്പാടി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 18489,
    "questionText": " യശ്‌പാല്‍ കമ്മിറ്റി എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 18490,
    "questionText": " പാർഥിനോൺ ക്ഷേത്രം പണികഴിപ്പിച്ച ഏഥൻസിലെ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പെരിക്ലിയസ് (ദേവത: അഥീന) "
  },
  {
    "questionNum": 18491,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പബ്ളിക്ക് ട്രാൻസ്പോർട്ട് സംവിധാന നടപ്പിലാക്കിയ ആദ്യ നഗരം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം (1938) "
  },
  {
    "questionNum": 18492,
    "questionText": " ഗവർണ്ണർ നിലവിലില്ലാത്ത സാഹചര്യത്തിൽ ആ പദവി വഹിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹൈക്കോടതി ചീഫ് ജസ്റ്റീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18493,
    "questionText": " തിമൂർ ഇന്ത്യയിൽ നിയമിച്ച ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " കിസർഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18494,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും മഹത്തായ സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " മായൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18495,
    "questionText": " ഗുരുവായൂർ സത്യാഗ്രഹ കമ്മിറ്റിയുടെ സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18496,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്‍റെ ദേശീയഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " രബീന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 18497,
    "questionText": " വിപ്ലവ പ്രവർത്തനങ്ങൾ നടത്തുകയും പിന്നീട് സന്യാസിയാകുകയും ചെയ്ത സ്വാതന്ത്ര്യസമര സേനാനി? ",
    "answerText": " അരവിന്ദഘോഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 18498,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യത്തിനു മുമ്പ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തുടർച്ചയായി കോൺഗ്രസ് പ്രസിഡന്റായത്? ",
    "answerText": " മൗലാനാ അബ്ദുൾ കലാം ആസാദ് (1940 - 46) "
  },
  {
    "questionNum": 18499,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിന്റെ ഭാഗമായി ഗ്ലൂക്കോസ് രൂപപ്പെടുന്നതിന്റെ വിവിധ ഘട്ടങ്ങൾ വിശദീകരിച്ച ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " മെൽവിൻ കാൽവിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18500,
    "questionText": " മാമാങ്കത്തിന് ചാവേറുകളെ അയച്ചിരുന്നത്? ",
    "answerText": " വള്ളുവക്കോനാതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 18501,
    "questionText": " ആര്യൻമാരുടെ ഉറവിടം സപ്ത സിന്ധുവാണെന്ന് അഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " എ.സി. ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18502,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ ഗ്ലൂക്കോസിനെ ഇലകളിൽ സംഭരിക്കുന്നതെങ്ങനെയാണ് ? ",
    "answerText": " അന്നജമാക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 18503,
    "questionText": " കൊച്ചിയെ അറബിക്കടലിന്‍റെ റാണി എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആർ.കെ ഷൺമുഖം ഷെട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 18504,
    "questionText": " സസ്യങ്ങൾ ഇലകളിൽ സംഭരിക്കുന്ന അന്നജം പിന്നീട് എന്തായാണ് മാറുന്നത് ? ",
    "answerText": " സുക്രോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18505,
    "questionText": " ഫലങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഫലം ? ",
    "answerText": " മാമ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 18506,
    "questionText": " പ്‌ളാസ്റ്റിക് ലയിക്കുന്ന പദാർത്ഥമേത്? ",
    "answerText": " കളോറോഫോം "
  },
  {
    "questionNum": 18507,
    "questionText": " ഭാരതത്തിന്റെ ത്രിവർണ്ണ പതാകയുമായി മൂൺ ഇംപാക്ട് പ്രോബ്(MIP) ചന്ദ്രന്റെ ഉപരിതലത്തിൽ പതിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2008 നവംബർ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 18508,
    "questionText": " മാമ്പഴം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാമ്പഴം "
  },
  {
    "questionNum": 18509,
    "questionText": " പ്രീതി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " പാവയ്ക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 18510,
    "questionText": " ഗരീബിഹഠാവോ എന്ന ലക്ഷ്യം മുന്നോട്ടുവച്ച പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 18511,
    "questionText": " 1857​ലെ വി​പ്ള​വ​ത്തി​ന്റെ '​ജെ​വാൻ ഒ​ഫ് ആർ​ക്' എ​ന്ന​റി​യ​പ്പെ​ട്ട​ത്? ",
    "answerText": " റാ​ണി ല​ക്ഷ്മി​ബാ​യി "
  },
  {
    "questionNum": 18512,
    "questionText": " 1857​ലെ വി​പ്ള​വ​ത്തി​ന്റെ വ​ന്ദ്യ​വ​യോ​ധി​കൻ? ",
    "answerText": " കൻ​വർ​സിം​ഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 18513,
    "questionText": " ജപ്പാനിൽ അനുഭവപ്പെടുന്ന ചൂടുകാറ്റ്? ",
    "answerText": " യാമോ (yamo) "
  },
  {
    "questionNum": 18514,
    "questionText": " വിസ്തീർണ്ണം കൂടിയ ഗ്രാമ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " കുമളി (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 18515,
    "questionText": " ഊഷ്മാവ് അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " തെർമോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 18516,
    "questionText": " 1962-ല്‍ നിലവില്‍‍ വന്ന ഇന്ത്യന്‍ നാഷ്ണല്‍ കമ്മിറ്റി ഫോര്‍ സ്പേസ് റിസര്‍ച്ചിന്‍റെ ചെയര്‍മാന്‍? ",
    "answerText": " വിക്രം സാരാഭായ് "
  },
  {
    "questionNum": 18517,
    "questionText": " കാട്ടുമരങ്ങളുടെ ചക്രവർത്തി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൃക്ഷം ? ",
    "answerText": " തേക്കുമരം "
  },
  {
    "questionNum": 18518,
    "questionText": " ഹരിതകം ( chlorophyll ) ത്തിൽ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 18519,
    "questionText": " ബയോപ്സി ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ക്യാൻസർ "
  },
  {
    "questionNum": 18520,
    "questionText": " ആയ് രാജാവ് അതിയന്‍റെ ഭരണകാലത്ത് ആയ് രാജ വംശത്തെ ആക്രമിച്ച പാണ്ഡ്യരാജാവ്? ",
    "answerText": " പശുംപുൻ പാണ്ഡ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18521,
    "questionText": " ബുദ്ധനെ കുറിച്ചുള്ള ആദ്യജീവചരിത്രം? ",
    "answerText": " ബുദ്ധചരിതം ( രചനാ : അശ്വഘോഷൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 18522,
    "questionText": " ഓയിൽ ഓഫ് വിട്രിയോൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " സർഫ്യൂരിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18523,
    "questionText": " ദേവതകളുടെ വൃക്ഷം എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന വൃക്ഷം ? ",
    "answerText": " ദേവദാരു "
  },
  {
    "questionNum": 18524,
    "questionText": " SAFTA - South Asian Free Trade Area നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2006 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 18525,
    "questionText": " വൂൾസോർട്ടേഴ്സ് ഡിസീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ആന്ത്രാക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 18526,
    "questionText": " ആയ് രാജവംശത്തെ ടോളമി വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " അയോയ് Aioi "
  },
  {
    "questionNum": 18527,
    "questionText": " നാണയം; പാത്രം; പ്രതിമ; ആഭരണം തുടങ്ങിയവ നിർമ്മിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " അലുമിനിയം ബ്രോൺസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18528,
    "questionText": " ദേവദാരു വൃക്ഷം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ദേവതകളുടെ വൃക്ഷം "
  },
  {
    "questionNum": 18529,
    "questionText": " തളിക്ഷേത്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 18530,
    "questionText": " ബ്രഹമ പുരം ഡീസല്‍ നിലയും എവിടെയാണ് സ്ഥിതി ചെയ്യു്ന്നത്? ",
    "answerText": " എര്‍ണ്ണാകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 18531,
    "questionText": " ഫിലോസഫേഴ്സ് വൂൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18532,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സയൻസ് വില്ലേ ജായി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പട്ടത്? ",
    "answerText": " ജുംഗരിഘട്ട് (അസം) "
  },
  {
    "questionNum": 18533,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രഥമ വന്യജീവി സംരക്ഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18534,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പൂർവതീര സമതലത്തിന്‍റെ തെക്കുഭാഗം അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കോറമാൻഡൽ തീരം "
  },
  {
    "questionNum": 18535,
    "questionText": " യു.പി ഗാന്ധി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പുരുഷോത്തംദാസ് oണ്ഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18536,
    "questionText": " ഒരു വാൽനക്ഷത്രത്തിന്റെ വാലിൽ പ്രവേശിച്ച് ധൂളിപടലങ്ങൾ ശേഖരിച്ച പേടകം? ",
    "answerText": " സ്റ്റാർഡസ്റ്റ് ( അമേരിക്ക) "
  },
  {
    "questionNum": 18537,
    "questionText": " വാൽമീകി നാഷണൽ പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീഹാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18538,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യജ്ഞനങ്ങളുടെ രാജാവ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 18539,
    "questionText": " പുഷ്പറാണി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന പുഷ്പം ? ",
    "answerText": " റോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18540,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ആക്ഷേപഹാസ്യ നോവല്‍? ",
    "answerText": " പറങ്ങോടീ പരിണയം (കിഴക്കേപ്പാട്ട് രാമന്‍ കുട്ടിമേനോന്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 18541,
    "questionText": " കേരള ശ്രീഹര്‍ഷന്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18542,
    "questionText": " നെല്ലിനങ്ങളുടെ റാണി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഇനം ? ",
    "answerText": " ബസ്മതി "
  },
  {
    "questionNum": 18543,
    "questionText": " ബസ്മതി നെല്ലിനം വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " നെല്ലിനങ്ങളുടെ റാണി "
  },
  {
    "questionNum": 18544,
    "questionText": " മാവിനങ്ങളുടെ റാണി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന ഇനം ? ",
    "answerText": " അൽഫോൺസ "
  },
  {
    "questionNum": 18545,
    "questionText": " ബിജു പട്നായിക് വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഭൂവനേശ്വർ "
  },
  {
    "questionNum": 18546,
    "questionText": " പഴശ്ശി ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മാനന്തവാടി "
  },
  {
    "questionNum": 18547,
    "questionText": " സഞ്ജയ് ഗാന്ധിയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശാന്തി വനം "
  },
  {
    "questionNum": 18548,
    "questionText": " ചൈനീസ് സംസ്ക്കാരം നിലനിന്നിരുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " ഹൊയാൻ ഹോ "
  },
  {
    "questionNum": 18549,
    "questionText": " ചെങ്ങറ ഭൂസമരം നടന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " പത്തനംതിട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 18550,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും ജനസാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ സംസ്ഥാനമേത്? ",
    "answerText": " അരുണാചൽപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18551,
    "questionText": " അൽഫോൺസ ഏതു ഫലത്തിന്റെ പ്രധാന ഇനമാണ് ? ",
    "answerText": " മാവ് "
  },
  {
    "questionNum": 18552,
    "questionText": " ഡോപ്ലർ ഇഫക്ട് (Doppler Effect) കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റ്യൻ ഡോപ്ലർ "
  },
  {
    "questionNum": 18553,
    "questionText": " ദേശീയ ന്യൂനപക്ഷ കമ്മീഷന്‍റെ പ്രഥമ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് മുഹമ്മദ് സാദിർ അലി "
  },
  {
    "questionNum": 18554,
    "questionText": " ഹർഷചരിതം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാണഭട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18555,
    "questionText": " ക്ലോറിന്‍ വാതകം കണ്ട് പിടിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " കാള്‍ ഷീലെ "
  },
  {
    "questionNum": 18556,
    "questionText": " ഓർക്കിഡുകളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " കാറ്റ്ലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18557,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ മഹാനായ പുത്രൻ എന്ന് അയ്യങ്കാളിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 18558,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18559,
    "questionText": " കാറ്റ്ലിയ ഏതു പൂവിനമാണ് ? ",
    "answerText": " ഓർക്കിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18560,
    "questionText": " ആന്തൂറിയങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വറോക്വിയാനം "
  },
  {
    "questionNum": 18561,
    "questionText": " കുലശേഖരന്‍ മാരുടെ ആസ്ഥാനമായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മഹോദയപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 18562,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ ഫിലിം സ്റ്റുഡിയോ? ",
    "answerText": " ഉദയ "
  },
  {
    "questionNum": 18563,
    "questionText": " ബൊട്ടാണിസ്റ്റുകളുടെ പറുദീസ? ",
    "answerText": " അരുണാചല്‍പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18564,
    "questionText": " വറോക്വിയാനം ഏതു പൂവിനമാണ് ? ",
    "answerText": " ആന്തൂറിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18565,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ചിത്രങ്ങളിൽ നായകനും നായികയുമായി ഒരുമിച്ച് അഭിനയിച്ച് ഗിനസ് ബുക്കിൽ സ്ഥാനം പിടിച്ച മലയാളികൾ ? ",
    "answerText": " പ്രേംനസീറും ഷീലയും - 107 സിനിമകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18566,
    "questionText": " 1857​ലെ വി​പ്ള​വ​ത്തെ '​ശി​പാ​യി ല​ഹ​ള' എ​ന്ന് ആ​ദ്യം വി​ളി​ച്ച ബ്രി​ട്ടീ​ഷ് ഉ​ദ്യോ​ഗ​സ്ഥൻ? ",
    "answerText": " ജോൺ ലോ​റ​സ്, സി​ലി "
  },
  {
    "questionNum": 18567,
    "questionText": " എന്‍ടി .രാമറാവു രൂപം കൊടുത്ത രാഷ്ട്രീയപാര്‍ട്ട ഏത്? ",
    "answerText": " തെലുങ്ക് ദേശം പാര്ട്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 18568,
    "questionText": " പഴവർഗങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " മാം​ഗോസറ്റിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18569,
    "questionText": " സുഗന്ധവ്യജ്ഞനങ്ങളുടെ റാണി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഏലം "
  },
  {
    "questionNum": 18570,
    "questionText": " ഹരിത വിപ്ലവത്തിന് തുടക്കം കുറിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " മെക്സിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 18571,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ഹോളിനെക്കുറിച്ച് ഏറ്റവും ആധുനികമായി പഠനം നടത്തി കൊണ്ടിരിക്കുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഫൻ ഹോക്കിങ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 18572,
    "questionText": " ന്യൂ ഹൊറൈസൺ വിക്ഷേപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " നാസ (2006 ജനുവരി 19ന് ) "
  },
  {
    "questionNum": 18573,
    "questionText": " പച്ചക്കറികളുടെ രാജാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " പടവലങ്ങ "
  },
  {
    "questionNum": 18574,
    "questionText": " TST (Tuberculosis skin test) ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ക്ഷയം "
  },
  {
    "questionNum": 18575,
    "questionText": " ഭാരതത്തിലെ ജനങ്ങളെ റേഡിയോയിലൂടെ അഭിസംബോധന ചെയ്യുന്നതിലേയ്ക്കായി പ്രധാനമന്ത്രി നരേന്ദ്ര മോഡി തുടക്കമിട്ട പരിപാടി? ",
    "answerText": " മൻകി ബാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 18576,
    "questionText": " ദ്വീപസമൂഹമായ അമേരിക്കയിലെ ഏക സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഹവായ് "
  },
  {
    "questionNum": 18577,
    "questionText": " ഡൽഹി ഇന്ത്യയുടെ തലസ്ഥാനമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1911
  },
  {
    "questionNum": 18578,
    "questionText": " ഏതു ഹോർമോണിന്റെ ഉത്‌പാനം കൂടുന്നതാണ് ഭീമാകാരത്വം എന്ന രോഗാവസ്ഥയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " സൊമാറ്റോട്രോഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18579,
    "questionText": " ശ്രീ നാരായണ ഗുരു അരുവിപ്പുറത്ത് ശിവപ്രതിഷ്ഠ നടത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": 1888
  },
  {
    "questionNum": 18580,
    "questionText": " ബഹിരാകാശ പേടകത്തിൽ കരുതുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " ക്ലോറെല്ലാ "
  },
  {
    "questionNum": 18581,
    "questionText": " കേരള ഫോക്ക് ലോര്‍ അക്കാദമി നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1995 ജൂണ്‍ 28 "
  },
  {
    "questionNum": 18582,
    "questionText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് അന്തരിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " 1982 ഫെബ്രുവരി 12 "
  },
  {
    "questionNum": 18583,
    "questionText": " ലോകത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്ന പയർവർ​ഗത്തിൽപ്പെട്ട സസ്യം? ",
    "answerText": " സോയാബീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18584,
    "questionText": " ​'​I​n​d​i​an W​ar of I​n​d​e​p​e​n​d​e​n​ce 1857​'?",
    "answerText": " വി.​ഡി. സ​വർ​ക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 18585,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്റ്റേഡിയം? ",
    "answerText": " യുവ ഭാരതി സ്റ്റേഡിയം (Salt Lake Stadium) കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 18586,
    "questionText": " ഭൗമാന്തരീക്ഷത്തിലെ ശരാശരി ഊഷ്മാവ്? ",
    "answerText": " 14°C"
  },
  {
    "questionNum": 18587,
    "questionText": " ഔറംഗബാദിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " സാംബാജിനഗർ "
  },
  {
    "questionNum": 18588,
    "questionText": " ഇന്‍റെർനാഷണൽ എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യയും നാഷണൽ എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റിയും യോജിപ്പിച്ച് രൂപീകരിച്ച സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " എയർപോർട്സ് അതോറിറ്റി ഓഫ് ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18589,
    "questionText": " കൈഗ അറ്റോമിക് പവർ സ്റ്റേഷൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കർണ്ണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 18590,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " സരോജിനി നായിഡു (ഉത്തർപ്രദേശ്) "
  },
  {
    "questionNum": 18591,
    "questionText": " റബ്ബറിന്റെ കറയ്ക്ക് പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " ലാറ്റക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 18592,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ഇൻഡിപെൻഡൻസ് ആക്ട് നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 18593,
    "questionText": " എന്താണ് ലാറ്റക്സ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " റബ്ബറിന്റെ കറ "
  },
  {
    "questionNum": 18594,
    "questionText": " ക്രിക്കറ്റ് ബാറ്റിന്റെ നിർമാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന തടി ? ",
    "answerText": " വില്ലോ "
  },
  {
    "questionNum": 18595,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ അസ്ഥി? ",
    "answerText": " തുടയെല്ല് (Femur) "
  },
  {
    "questionNum": 18596,
    "questionText": " 1900 ൽ രണ്ടാം ഈഴവ മെമ്മോറിയൽ സമർപ്പിക്കപ്പെട്ടതാർക്ക്? ",
    "answerText": " കഴ്സൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 18597,
    "questionText": " അഡ്വക്കേറ്റ് ജനറലിനെ നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗവർണ്ണർ "
  },
  {
    "questionNum": 18598,
    "questionText": " രക്തസമ്മർദ്ദം അളക്കുവാനുപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " സ്ഫിഗ്‌മോമാനോമീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 18599,
    "questionText": " നാവികരുടെ പ്ളേഗ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗമേത്? ",
    "answerText": " സ്‌കർവി "
  },
  {
    "questionNum": 18600,
    "questionText": " പതാകകളെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " വെക്സില്ലോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 18601,
    "questionText": " ‘പ്രബുദ്ധഭാരതം’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18602,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിന് സഹായിക്കുന്ന വർണകം? ",
    "answerText": " ഹരിതകം "
  },
  {
    "questionNum": 18603,
    "questionText": " കേരഫെഡിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 18604,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ സമയത്ത് സ്വീകരിക്കപ്പെടുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡൈ ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18605,
    "questionText": " വാനില കേരളത്തിൽ എവിടെയാണ് ഏറ്റവും കൂടുതൽ കൃഷി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലവയൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18606,
    "questionText": " 1970 വരെ ഗുജറാത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന പട്ടണം? ",
    "answerText": " അഹമ്മദാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18607,
    "questionText": " ദാദ്ര നഗർ ഹവേലിയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിൽവാസ "
  },
  {
    "questionNum": 18608,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സഹകരണ സംഘം? ",
    "answerText": " ട്രാവൻകൂർ സെൻട്രൽ കോ-ഓപ്പറേറ്റീവ് "
  },
  {
    "questionNum": 18609,
    "questionText": " ബ്രഹ്മപുരം ഡീസല്‍ വൈദ്യുത നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " എറണാകുളം ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 18610,
    "questionText": " ദൂരദർശന്‍റെ ആപ്തവാക്യം? ",
    "answerText": " സത്യം ശിവം സുന്ദരം "
  },
  {
    "questionNum": 18611,
    "questionText": " ‘ബംഗാദർശൻ’ പത്രത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " ബങ്കിം ചന്ദ്ര ചാറ്റർജി "
  },
  {
    "questionNum": 18612,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ സമയത്ത് ഓസോൺ പുറന്തള്ളുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " തുളസി "
  },
  {
    "questionNum": 18613,
    "questionText": " ടെലിസ്കോപ്പിലൂടെ കണ്ടെത്തപ്പെട്ട ആദ്യഗ്രഹം? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18614,
    "questionText": " ആയ് രാജവംശത്തെക്കുറിച്ച് പരാമർശമുള്ള തമിഴ് കൃതി? ",
    "answerText": " പുറ നാനൂറ് "
  },
  {
    "questionNum": 18615,
    "questionText": " ലിജാഹത്തുള്ള മുഹമ്മദീയ അസ്സോസ്സിയോഷന്‍ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വക്കം മൗലവി "
  },
  {
    "questionNum": 18616,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ രാജാക്കൻമാർ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീപത്മനാഭ ദാസൻമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18617,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ സമയത്ത് തുളസി പുറന്തള്ളുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " ഓസോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 18618,
    "questionText": " പാമ്പാസ്; ലാനോസ് എന്നീ പുൽമേടുകൾ കാണപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 18619,
    "questionText": " സൂക്ഷ്മ വ്യവസായ യൂണിറ്റുകളുടെ ധ ന പോഷണത്തിനായി 2015 ഏപ്രിൽ 8 ന് പ്രധാനമന്ത്രി പ്രഖ്യാപിച്ച പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മുദ്ര മൈക്രോ യൂണിറ്റ്സ് ഡവലപ്പ്മെന്‍റ് ആന്‍റ് റി ഫിനാൻസ് ഏജൻസി "
  },
  {
    "questionNum": 18620,
    "questionText": " 1 ഹെക്ടർ എത്ര ഏക്കറാണ്? ",
    "answerText": " 2.47 ഏക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 18621,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിൽ എത്ര ഘട്ടം ഉണ്ട്? ",
    "answerText": " രണ്ട്(പ്രകാശഘട്ടം, ഇരുണ്ടഘട്ടം) "
  },
  {
    "questionNum": 18622,
    "questionText": " അനാക്കോണ്ട എന്നയിനം പമ്പ് കാണപ്പെടുന്ന വൻകര? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 18623,
    "questionText": " കുറത്തി - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കടമനിട്ട രാമകൃഷ്ണന് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 18624,
    "questionText": " കനിഷ്കന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പുരുഷ പുരം (പെഷവാർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18625,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണത്തിന്റെ രണ്ടു ഘട്ടങ്ങൾ ഏതെല്ലാം ? ",
    "answerText": " പ്രകാശഘട്ടം, ഇരുണ്ടഘട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 18626,
    "questionText": " 1857​ലെ വി​പ്ള​വ​കാ​ല​ത്തെ ബ്രി​ട്ട​നി​ലെ പ്ര​ധാ​ന​മ​ന്ത്രി? ",
    "answerText": " പാർ​മ​സ്റ്റൻ പ്ര​ഭു "
  },
  {
    "questionNum": 18627,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ നിരക്ക് ഏറ്റവും കുറവ് നടക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " മഞ്ഞ പ്രകാശത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18628,
    "questionText": " ദക്ഷിണ ഗുരുവായൂര്‍ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18629,
    "questionText": " വ്യാസമഹാഭാരതം പൂര്‍ണ്ണമായി മലയാളത്തിലേക്ക് തര്‍ജ്ജമ ചെയ്ത മഹാകവി? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞിക്കുട്ടന്‍ തമ്പുരാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18630,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി യുദ്ധ ടാങ്ക് നിർമ്മിക്കുകയും ഉപയോഗിക്കുകയും ചെയ്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രിട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 18631,
    "questionText": " അന്തരീക്ഷമർദ്ദം ആദ്യമായി അളന്ന ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ടൊറി സെല്ലി "
  },
  {
    "questionNum": 18632,
    "questionText": " സോഷ്യലിസം കോൺഗ്രസിന്റെ ലക്ഷ്യമായി പ്രഖ്യാപിച്ച കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1955 ലെ ആവഡി സമ്മേളനം (അദ്ധ്യക്ഷൻ: യു.എൻ. ദെബ്ബാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 18633,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ റാഗിഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കർണാടക "
  },
  {
    "questionNum": 18634,
    "questionText": " സിഗരറ്റിന്‍റെയും പുകയില ഉൽപ്പന്നങ്ങളുടേയും ചില്ലറ വില്പ്പന നിരോധിച്ച ആദ്യ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " പഞ്ചാബ് "
  },
  {
    "questionNum": 18635,
    "questionText": " സാർക്ക് (SAARC ) രൂപീകരിക്കുവാൻ തീരുമാനിച്ച ഉച്ചകോടി? ",
    "answerText": " ധാക്ക ഉച്ചകോടി - 1985 "
  },
  {
    "questionNum": 18636,
    "questionText": " ‘മുല്ലൂർ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എ. പരമേശ്വരപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 18637,
    "questionText": " ‘ബിലാത്തിവിശേഷം’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " കെ.പി .കേശവമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18638,
    "questionText": " പ്രകാശസംശ്ലേഷണ നിരക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതൽ നടക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " ചുവപ്പ് പ്രകാശത്തിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18639,
    "questionText": " യുറാനസിന്റെ പ്രധാന ഉപഗ്രഹങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ഏരിയൽ; മിറാൻഡ ;കാലിബാൻ; ജൂലിയറ്റ്;ഡെസ്റ്റിമോണ; പ്രോസ് പെറോ "
  },
  {
    "questionNum": 18640,
    "questionText": " ശസ്ത്രക്രീയാ ഉപകരണങ്ങൾ നിർമ്മിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന സ്റ്റീൽ? ",
    "answerText": " ഹൈ കാർബൺ സ്റ്റീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18641,
    "questionText": " വേനൽക്കാലവിള രീതി? ",
    "answerText": " സയ്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18642,
    "questionText": " ജാർഖണ്ഡിലെ സന്താൾ ആദിവാസി വിഭാഗക്കാരുടെ സന്താളി ഭാഷയുടെ ലിപി? ",
    "answerText": " ഓൾ ചിക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 18643,
    "questionText": " കൃഷ്ണപുരം കോട്ടാരം പണികഴിപ്പിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " അനിഴം തിരുന്നാൾ മാർത്താണ്ഡവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 18644,
    "questionText": " എന്താണ് സയ്ദ് വിള രീതി എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " വേനൽക്കാലവിള രീതി "
  },
  {
    "questionNum": 18645,
    "questionText": " പ്രഥമ ശുശ്രൂഷയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡോ.ഇസ്മാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18646,
    "questionText": " വ്യത്യസ്ത മാധ്യമത്തിലൂടെ പ്രകാശം സഞ്ചരിക്കുന്നത് വ്യത്യസ്ത അളവിലായിരിക്കുമെന്ന് കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലിയോൺ ഫുക്കാൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 18647,
    "questionText": " ‘ഒരു ദേശത്തിന്‍റെ കഥ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എസ്.കെ പൊറ്റക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18648,
    "questionText": " പഞ്ചായത്തീരാജിന്‍റെ പിതാവെന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബൽവന്ത് റായി മേത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 18649,
    "questionText": " ‘ജാതീയ സങ്സദ്‘ ഏത് രാജ്യത്തെ പാര്‍ലമെന്‍റ് ആണ്? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18650,
    "questionText": " ന്യൂസിലാന്‍റ്ന്റിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വെല്ലിംഗ്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 18651,
    "questionText": " നല്ലളം താപനിലയം എത് ജില്ലയിലാണ് സ്ഥ്തി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 18652,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട കേന്ദ്രമായ ‘കോട്ട് സിജി’ കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഗുറൈ (1935) "
  },
  {
    "questionNum": 18653,
    "questionText": " 2018ലെ ലോകകപ്പ് ഫുട്ബോളിന്‍റെ ആതിഥേയർ? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18654,
    "questionText": " ജനിതക എഞ്ചിനീയറിങ്ങിലൂടെ സൃഷ്ടിച്ച എണ്ണ കുടിക്കുന്ന ബാക്ടീരിയ? ",
    "answerText": " സൂപ്പർബഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 18655,
    "questionText": " 'ദി ഗുഡ് എർത്ത്' എഴുതിയതാര്? ",
    "answerText": " പേൾ എസ് ബർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18656,
    "questionText": " അർബുദാഞ്ചലിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് അബു "
  },
  {
    "questionNum": 18657,
    "questionText": " സൈലന്‍റ് വാലിയെ ദേശീയോദ്യാനമായി പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1984 ( പ്രഖ്യാപിച്ചത് : ഇന്ദിരാഗാന്ധി; ഉത്ഘാടനം ചെയ്തത്: രാജീവ്ഗാന്ധി; വർഷം: 1985 സെപ്റ്റംബർ 7) "
  },
  {
    "questionNum": 18658,
    "questionText": " വിമാനത്താവളങ്ങൾക്ക് കോഡ് നല്കുന്ന അന്താരാഷ്ട്ര ഏജൻസി? ",
    "answerText": " IATA International Air Transport Association (Montreal in Canada)"
  },
  {
    "questionNum": 18659,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷൻ(1876) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 18660,
    "questionText": " പിഗ്മാലിയന്‍ പോയിന്‍റെന്നും പാഴ്സണ്‍സ് പോയിന്‍റെന്നും അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാപോയിന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18661,
    "questionText": " എ.കെ.ജി പ്രതിമ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 18662,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ ദ്രാവകം? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 18663,
    "questionText": " മൂന്ന് C (Cake Cricket Cirus) കളുടെ നഗരം? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 18664,
    "questionText": " സയ്ദ് കാലത്തെ മുഖ്യ കൃഷി? ",
    "answerText": " പച്ചക്കറി, പഴവർഗങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18665,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ അണക്കെട്ട്? ",
    "answerText": " ഹിരാക്കുസ്;ഒറീസ്സാ "
  },
  {
    "questionNum": 18666,
    "questionText": " തേയിലയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " ടാനിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18667,
    "questionText": " ചാർമിനാർ പണികഴിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഖുലി കുത്തബ് ഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 18668,
    "questionText": " കാലാവസ്ഥാവശ്യങ്ങൾക്ക് മാത്രമായി ഇന്ത്യ വിക്ഷേപിച്ച ആദ്യ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " മെറ്റ് സാറ്റ് 1 (കൽപ്പന 1) "
  },
  {
    "questionNum": 18669,
    "questionText": " ഖാരിഫ് വിളകൾക്ക് ഉദാഹരണം? ",
    "answerText": " നെല്ല്, ചോളം, പരുത്തി, ജോവർ "
  },
  {
    "questionNum": 18670,
    "questionText": " ജലജീവികളിൽ ഏറ്റവും ബുദ്ധിയുള്ളത്? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18671,
    "questionText": " സ്ത്രീകൾക്ക് നിർബന്ധ സൈനീക സേവനം വ്യവസ്ഥ ചെയ്യുന്ന ഏക രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇസ്രായേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18672,
    "questionText": " തണ്ണീര്‍ത്തടങ്ങളെ സംരക്ഷിക്കുന്നതിനുവേണ്ടിയുള്ള അന്താരാഷ്ട്ര കരാര്‍? ",
    "answerText": " റംസാന്‍ ഇടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 18673,
    "questionText": " സാന്ദ്രത അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കിലോഗ്രാം / മീറ്റർ3 "
  },
  {
    "questionNum": 18674,
    "questionText": " ഇബ്രാഹീം ലോദിയെ ബാബർ പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ഒന്നാം പാനിപ്പത്ത് യുദ്ധം ( 1526) "
  },
  {
    "questionNum": 18675,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ വില്ലേജുകൾ? ",
    "answerText": 1572
  },
  {
    "questionNum": 18676,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " പ്രതിഭാ പാട്ടീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18677,
    "questionText": " ജാവാ മനുഷ്യന്‍റെ ഫോസിൽ ലഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ജാവാ ദ്വീപ് (ഇന്തോനേഷ്യ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18678,
    "questionText": " തൂവാനം വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 18679,
    "questionText": " വെടിമരുന്ന് കത്തുമ്പോൾ പച്ച നിറം ലഭിക്കാനായി ചേർക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബേരിയം "
  },
  {
    "questionNum": 18680,
    "questionText": " കായംകുളം താപവൈദ്യുത നിലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " ആറാട്ടുപുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 18681,
    "questionText": " വീഡിയോ ഗെയിംസിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " റാൽഫ് ബേർ "
  },
  {
    "questionNum": 18682,
    "questionText": " നക്ഷത്രത്തിന് ഗോളാകൃതി കൈവരിക്കുവാനാവശ്യമായ ബലം ലഭിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " അകക്കാമ്പിലേക്കുള്ള ഗുരുത്വാകർഷണ വലിവും അണുസംയോജനം മൂലമുള്ള ബാഹ്യ തള്ളലും "
  },
  {
    "questionNum": 18683,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആധാർ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " തെംപ്ലി (മഹാരാഷ്ട്ര) "
  },
  {
    "questionNum": 18684,
    "questionText": " ഒരു നിയമസഭയുടെ കാലാവധി തികച്ചു ഭരിച്ച ആദ്യ കോണ്‍ഗ്രസ്സ് മുഖ്യമന്ത്രി? ",
    "answerText": " കെ.കരുണാകരന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18685,
    "questionText": " കുവൈറ്റിനെ ഇറാഖിൽ നിന്ന് മോചിപ്പാക്കാനായി അമേരിക്ക നടത്തിയ സൈനിക നടപടി? ",
    "answerText": " ഓപ്പറേഷൻ ഡെസർട്ട് സ്റ്റോം "
  },
  {
    "questionNum": 18686,
    "questionText": " ഓജസ് ഡിസാൽഡോ അഗ്‌നിപർവ്വതം മരുഭൂമി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " തെക്കേ അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 18687,
    "questionText": " ഓസ്കാർ ലഭിച്ച ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത? ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18688,
    "questionText": " 1857​ലെ വി​പ്ള​വ​ത്തി​നു തു​ട​ക്കം കു​റി​ച്ച​ത്? ",
    "answerText": " മീ​റ​റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18689,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ ആഫ്രിക്കൻ സാഹിത്യകാരൻ? ",
    "answerText": " വോൾസോയങ്ക 1986 നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18690,
    "questionText": " അന്നജം കൂടുതൽ  ഉള്ളത് എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " കിഴങ്ങുവർഗങ്ങളിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18691,
    "questionText": " ചന്ദ്രയാൻ - 1 ന്റെ പ്രോജക്ട് ഡയറക്ടർ? ",
    "answerText": " എം.അണ്ണാദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 18692,
    "questionText": " ഊഷ്മാവിന്റെ (Temperature) Sl യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " കെൽവിൻ (K) "
  },
  {
    "questionNum": 18693,
    "questionText": " ആതിരപ്പള്ളി വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ചാലക്കുടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 18694,
    "questionText": " മീസിൽസ് (അഞ്ചാംപനി ) എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " റൂബിയോള "
  },
  {
    "questionNum": 18695,
    "questionText": " സെർബിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബെൽഗ്രേഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18696,
    "questionText": " കേരളത്തിന് എത്ര കോടി രൂപയുടെ ശുചിത്വ പദ്ധതിക്കാണ് അംഗീകാരം ലഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 675 കോടി "
  },
  {
    "questionNum": 18697,
    "questionText": " സർവ്വ രാജ്യ സഘ്യം (League of Nations ) എന്ന ആശയം മുന്നോട്ട് വച്ചത്? ",
    "answerText": " വുഡ്രോ വിൽസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 18698,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ പക്ഷി സങ്കേതം? ",
    "answerText": " മംഗളവനം "
  },
  {
    "questionNum": 18699,
    "questionText": " ചാർളി ചാപ്ലിന്‍റെ പ്രതിമ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18700,
    "questionText": " ഏത് പദ്ധതിയിൽ പെടുത്തിയാണ് ശുചിത്വ പദ്ധതിക്ക് തുക വകയിരുത്തിയത് ? ",
    "answerText": " നിർമ്മൽ ഭാരത് അഭിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18701,
    "questionText": " കേന്ദ്ര പ്രതിരോധമന്ത്രിസ്ഥാനത്ത് ഏറ്റവും കൂടുതല്‍‍കാലം തുടര്‍ച്ചയായി ഇരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എ.കെ.ആന്‍റണി "
  },
  {
    "questionNum": 18702,
    "questionText": " NEFA (North East Frontier Agency)എന്നറിയപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18703,
    "questionText": " ‘പ്രേമാമ്രുതം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.വി.രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 18704,
    "questionText": " കോൺവെക്സ് ലെൻസിൽ ഉണ്ടാകുന്ന പ്രതിബിംബം? ",
    "answerText": " Real & Inverted (യഥാർത്ഥവും തലകീഴായതും) "
  },
  {
    "questionNum": 18705,
    "questionText": " ഐ.എസ്.ആർ.ഒ.യുടെ വാണിജ്യവിഭാഗമായ ആൻഡ്രിക്സ് കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 18706,
    "questionText": " മുഗളൻമാരുടെ കിടപ്പിടം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹുമയൂണിന്‍റെ ശവകുടീരം "
  },
  {
    "questionNum": 18707,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ പലായന പ്രവേഗം? ",
    "answerText": " 618 കി.മീ / സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18708,
    "questionText": " ‘മൃച്ഛഘടികം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ശൂദ്രകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18709,
    "questionText": " വിവേകാനന്ദൻ ആദ്യമായി ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസറെ സന്ദർശിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1881
  },
  {
    "questionNum": 18710,
    "questionText": " ‘മാധ്യമിക സൂത്രങ്ങൾ’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " നാഗാർജ്ജുനൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18711,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര തൊഴിലാളി സംഘടന ( ILO- International Labour organisation ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1919 ( ആസ്ഥാനം: ജനീവ; അംഗസംഖ്യ : 187; അവസാന അംഗരാജ്യം : ടോങ്ക; സമാധാനനോബൽ ലഭിച്ച വർഷം: 1969; UN പ്രത്യേക ഏജൻസിയായ വർഷം: 1946; ആപ്തവാക്യം : If you desire peace cultivate Justice ) "
  },
  {
    "questionNum": 18712,
    "questionText": " ആരാണ് കേരളാ ട്രാൻസ്പോർട്ട് കമ്മീഷണർ ? ",
    "answerText": " ഋഷി രാജ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 18713,
    "questionText": " ഇടുക്കി ഡാമിന്റെ പരമാവധി സംഭരണ ശേഷി എത്ര ? ",
    "answerText": " 2408.5 അടി "
  },
  {
    "questionNum": 18714,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ കനത്ത മഴയ്ക്ക് ഇടയാക്കിയ ചുഴലിക്കാറ്റ് ? ",
    "answerText": " ഉസാഗി "
  },
  {
    "questionNum": 18715,
    "questionText": " ഡൽഹി ഭരിച്ചിരുന്ന അവസാന ഹിന്ദു രാജാവ്? ",
    "answerText": " പൃഥിരാജ് ചൗഹാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18716,
    "questionText": " കേന്ദ്ര ജീവനക്കാരുടെ എത്രാമത്തെ ശമ്പള കമ്മീഷൻ ആണ് നിലവിൽ വരാൻ പോകുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഏഴ് "
  },
  {
    "questionNum": 18717,
    "questionText": " ജർമനിയിൽ മുന്നാമതും ചാൻസിലർ ആയി തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ആഞ്ജല മെക്കൽ (ക്രിസ്ത്യൻ ഡെമോക്രാറ്റിക്ക് പാർട്ടി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18718,
    "questionText": " അഴിമതിക്കേസിൽ ജീവപര്യന്തം തടവ് ശിക്ഷ ലഭിച്ച മുൻ ചൈനീസ് മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " ബോ ഷിലായ് "
  },
  {
    "questionNum": 18719,
    "questionText": " നെയ്റോബിയിൽ ഭീകര ആക്രമണത്തിൽ കൊല്ലപ്പെട്ട ഘാനക്കാരനായ കവിയും രാഷ്ട്രതന്ത്രജ്ഞനും ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ.കോഫി അവൂനോർ "
  },
  {
    "questionNum": 18720,
    "questionText": " ഉൽപരിവർത്തന സിദ്ധാന്തം (Theory of mutation) ആവിഷ്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹ്യൂഗോ ഡിവ്രിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18721,
    "questionText": " 'റീ ഡിസ്കവറി ആൻഡ് അതർ പോയംസ് ' ,' ദിസ് ഏർത്ത്' , 'മൈ ബ്രദർ' , 'നൈറ്റ് ഓഫ് മൈ ബ്ലഡ്' എന്നിവ ആരെഴുതിയ കൃതികളാണ് ? ",
    "answerText": " പ്രൊഫ.കോഫി അവൂനോർ "
  },
  {
    "questionNum": 18722,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ആദ്യമായി മൊബൈൽ സർവീസ് ലഭ്യമാക്കിയത്? ",
    "answerText": " Escotel ( ഐഡിയ ) "
  },
  {
    "questionNum": 18723,
    "questionText": " ടു ലൈവ്സ് ആരുടെ ആത്മകഥ ആണ്? ",
    "answerText": " വിക്രം സേത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 18724,
    "questionText": " ഗ്രീക്കുകാർ ഇന്ത്യയ്ക്ക് സംഭാവന ചെയ്ത കലാരൂപം? ",
    "answerText": " ഗാന്ധാരകല "
  },
  {
    "questionNum": 18725,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം സംസ്ഥാനങ്ങളിലൂടെ കടന്നുപോകുന്ന ട്രെയിൻ സർവീസ്? ",
    "answerText": " മംഗലാപുരം - ജമ്മു താവി നവയുഗ് എക്സ്പ്രസ് 13 സംസ്ഥാനങ്ങളിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 18726,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ കിഴക്കേ അറ്റത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " അരുണാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18727,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രീമിയർ ലീഗ് ക്രിക്കറ്റിന്റെ സ്ഥാപകൻ ",
    "answerText": " ലളിത് മോഡി (ഇദ്ദേഹത്തെ ഇന്ത്യൻ ക്രിക്കറ്റ് കണ് ട്രോൾ ബോർഡ് ആജീവനാന്തം വിലക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 18728,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പിൻ കോഡ് സമ്പ്രദായം ഏർപ്പെടുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 1972 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 18729,
    "questionText": " ചെമ്മീന്‍ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 18730,
    "questionText": " ചിപ്കോ പ്രസ്ഥാനം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുന്ദർലാൽ ബഹുഗുണ "
  },
  {
    "questionNum": 18731,
    "questionText": " സാ​ന്താൾ ക​ലാപ സ​മ​യ​ത്തെ ഗ​വർ​ണർ ജ​ന​റൽ? ",
    "answerText": " ഡൽ​ഹൗ​സി "
  },
  {
    "questionNum": 18732,
    "questionText": " ദേശിയ അന്തർ മേഖലാ അത് ലറ്റിക് മീറ്റിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തെത്തിയ സംസ്ഥാനം ? ",
    "answerText": " തമിഴ് നാട് (കേരളം രണ്ടാമത്) "
  },
  {
    "questionNum": 18733,
    "questionText": " കുമരകം വിനോദ സഞ്ചാര കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " വേമ്പനാട്ട് കായലില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18734,
    "questionText": " ജ്ഞാനപ്പാന രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പൂന്താനം "
  },
  {
    "questionNum": 18735,
    "questionText": " മലേഷ്യയിൽ നടന്ന ഏഷ്യൻ സ്കൂൾ മീറ്റിൽ ഇന്ത്യയുടെ സ്ഥാനം എത്ര ? ",
    "answerText": " രണ്ട് (ഒന്നാം സ്ഥാനം മലേഷ്യ നേടി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18736,
    "questionText": " ജാലിയൻവാലാബാഗ് സംഭവത്തെ Deeply shamefull എന്ന് വിശേഷിപ്പിച്ച ബ്രിട്ടീഷ് പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഡേവിഡ് കാമറൂൺ "
  },
  {
    "questionNum": 18737,
    "questionText": " കലാരംഗത്ത് വ്യക്തിമുദ്ര പതിപ്പിച്ചവർക്കുള്ള മാക് ആർതർ ഫൌണ്ടേഷന്റെ ജീനിയസ് ഗ്രാൻഡ് പുരസ്കാരം ലഭിച്ച ഇന്ത്യൻ വംശജൻ ? ",
    "answerText": " വിജയ് അയ്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 18738,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ ടെലിവിഷൻ രംഗത്ത് നൽകുന്ന പ്രമുഖ പുരസ്കാരമായ എമ്മി അവാർഡ് ലഭിച്ച തുടർ നാടകം ? ",
    "answerText": " ബ്രേക്കിംഗ് ബാഡ് (അഞ്ചാം സീസണ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 18739,
    "questionText": " വ​യ​നാ​ട്ടി​ലെ ആ​ദി​വാ​സി ഗോ​ത്ര​വി​ഭാ​ഗ​മാ​യി​രു​ന്നു? ",
    "answerText": " കു​റി​ച്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 18740,
    "questionText": " തിക്കോടിയന്‍റെ യഥാര്‍ത്ഥനാമം? ",
    "answerText": " പി;കുഞ്ഞനന്തന്‍നായര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18741,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ ടെലിവിഷൻ രംഗത്ത് നൽകുന്ന പ്രമുഖ പുരസ്കാരമായ എമ്മി അവാർഡ് ലഭിച്ച ഹാസ്യ പരിപാടി ? ",
    "answerText": " മോഡേണ് ഫാമിലി "
  },
  {
    "questionNum": 18742,
    "questionText": " ബ്രഹ്മസമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹന്‍ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 18743,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്തെ ഗവൺമെന്‍റ് സെക്രട്ടേറിയറ്റിൽ ക്ലർക്കായി ഔദ്യോഗിക ജീവിതമാരംഭിച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18744,
    "questionText": " ബ്രി​ട്ടീ​ഷു​കാർ​ക്കെ​തി​രെ കേ​ര​ള​ത്തിൽ ന​ട​ന്ന ആ​ദ്യ സം​ഘ​ടിത ക​ലാ​പ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " ആ​റ്റി​ങ്ങൽ ക​ലാ​പം "
  },
  {
    "questionNum": 18745,
    "questionText": " ഇടശ്ശേരിയുടെ പ്രസിദ്ധമായ നാടകം? ",
    "answerText": " കൂട്ടു കൃഷി "
  },
  {
    "questionNum": 18746,
    "questionText": " വേദകാലഘട്ടത്തിൽ കാറ്റിന്റെ ദേവനായി കണക്കാക്കിയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മാരുത് "
  },
  {
    "questionNum": 18747,
    "questionText": " കുടമാളൂർ ജനാർദ്ദനൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പുല്ലാങ്കുഴൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18748,
    "questionText": " പ്രസിഡന്‍റ് ട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന കായൽ? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18749,
    "questionText": " ഒരു പാർ സെക്ക് എത്ര പ്രകാശ വർഷമാണ്? ",
    "answerText": " 3.26 പ്രകാശ വർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 18750,
    "questionText": " ‘ഹീര’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 18751,
    "questionText": " ജൂലിയന്‍ കലണ്ടറിലെ ആകെ ദിനങ്ങൾ? ",
    "answerText": 365
  },
  {
    "questionNum": 18752,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ ടെലിവിഷൻ രംഗത്ത് നൽകുന്ന പ്രമുഖ പുരസ്കാരമായ എമ്മി അവാർഡ് ലഭിച്ച മികച്ച നടി ? ",
    "answerText": " ജെഫ് ഡാനിയേൽ (ദി ന്യൂസ് റൂം ) "
  },
  {
    "questionNum": 18753,
    "questionText": " നാഷണൽ കോൾ ഡെവലപ്പ്മെന്റ് കോർപ്പറേഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റാഞ്ചി(ജാർഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 18754,
    "questionText": " അമേരിക്കയിൽ ടെലിവിഷൻ രംഗത്ത് നൽകുന്ന പ്രമുഖ പുരസ്കാരമായ എമ്മി അവാർഡ് ലഭിച്ച മികച്ച നടൻ ? ",
    "answerText": " ക്ലെയർ ഡാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18755,
    "questionText": " പതിനഞ്ചാം മുംബൈ രാജ്യാന്തര ചലച്ചിത്ര മേളയിൽ മത്സര വിഭാഗത്തിലേക്ക് തിരഞ്ഞെടുത്ത മലയാള സിനിമകൾ ? ",
    "answerText": " കന്യക ടാക്കിസ് (സംവിധാനം - കെ.ആർ .മനോജ്) ; ലയേഴ്സ് (സംവിധാനം - ഗീതു മോഹൻദാസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 18756,
    "questionText": " തപാൽ സംവിധാനം നിലവിൽ വന്ന ആദ്യ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 18757,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ സിനിമയുടെ ശതാബ്ദി ആഘോഷത്തിന്റെ സമാപന ചടങ്ങ് ആരാണ് ഉത്ഘാടനം ചെയ്തത് ? ",
    "answerText": " രാഷ്ട്രപതി പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജി "
  },
  {
    "questionNum": 18758,
    "questionText": " ഓഡിറ്റ് ബ്യുറോ ഓഫ് സർക്കുലേഷൻസ് ചെയർമാനായി നിയമിതനായത് ",
    "answerText": " രവീന്ദ്ര പിഷാരടി "
  },
  {
    "questionNum": 18759,
    "questionText": " കണ്ണിന്‍റെ ഉൾവശം പരിശോധിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഒഫ്താൽമോ സ്കോപ് "
  },
  {
    "questionNum": 18760,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലൂടെ സഞ്ചരിച്ച ആദ്യ വാഹനം? ",
    "answerText": " ലൂണാർ റോവർ (1971-ൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 18761,
    "questionText": " യുറാൾ പർവതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ഏത് രാജ്യത്ത്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18762,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക് ബെറിയെ ഏറ്റെടുക്കാൻ രംഗത്തുള്ള ഇന്ത്യൻ കമ്പനി ? ",
    "answerText": " ഫെയർ ഫാക്സ് ഫിനാനാൻഷ്യൽ ഹോൾഡിംഗ് ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18763,
    "questionText": " . ആരുടെ നേതൃത്വത്തിൽ ഉള്ള കമ്പനിയാണ് 'ഫെയർ ഫാക്സ് ഫിനാനാൻഷ്യൽ ഹോൾഡിംഗ് ലിമിറ്റഡ് '? ",
    "answerText": " പ്രേം വത്സ "
  },
  {
    "questionNum": 18764,
    "questionText": " എത്ര ലോകസഭാ തിരഞെടു പ്പുകൾ ഇതുവരെ (2014 ജനവ രി) നടന്നിട്ടുണ്ട്? ",
    "answerText": 15
  },
  {
    "questionNum": 18765,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ടോയി ട്രെയിൻ ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡാർജിലിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 18766,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധിയുടെ അന്ത്യവിശ്രമസ്ഥലം? ",
    "answerText": " ശക്തി സ്ഥൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18767,
    "questionText": " മികച്ച കേര കർഷകനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " കേരകേസരി "
  },
  {
    "questionNum": 18768,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ നീളം കൂടിയ മൂന്നാമത്തെ നദി? ",
    "answerText": " പമ്പ - 176 കി.മി. "
  },
  {
    "questionNum": 18769,
    "questionText": " മികച്ച ക്ഷീരകർഷകനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " ക്ഷീരധാര "
  },
  {
    "questionNum": 18770,
    "questionText": " പടയണിയുടെ ബോധം ഉൾക്കൊണ്ട് മലയാള കാവ്യലോകത്തെ സമ്പന്നമാക്കിയ കവി ആര്? ",
    "answerText": " കടമ്മനിട്ട രാമകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18771,
    "questionText": " നൈകോ ( Naicho) ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18772,
    "questionText": " പകർച്ചവ്യാധികളെ ക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " എപ്പി ഡെമിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 18773,
    "questionText": " വി.ടി. സ്മാരക കലാലയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മണംപേട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 18774,
    "questionText": " മികച്ച ഫാം ജേർണലിസ്റ്റ്നുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " കർഷക ഭാരതി "
  },
  {
    "questionNum": 18775,
    "questionText": " ഘാന സ്വതന്ത്രമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 18776,
    "questionText": " ക്വീൻ സിറ്റി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഫിലാഡെൽഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18777,
    "questionText": " മികച്ച കർഷക തൊഴിലാളിക്കുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " ശ്രമശക്തി "
  },
  {
    "questionNum": 18778,
    "questionText": " '​രാ​ഷ്ട്രീയ സ്വാ​ത​ന്ത്ര്യ​മാ​ണ് ഒ​രു രാ​ജ്യ​ത്തി​ന്റെ ജീ​വ​ശ്വാ​സം​'? ",
    "answerText": " അ​ര​വി​ന്ദ​ഘോ​ഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 18779,
    "questionText": " ഭാരതീയ കണികാ സിദ്ധാന്തം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈശേഷിക ദർശനം "
  },
  {
    "questionNum": 18780,
    "questionText": " മൂത്രത്തിന് മഞ്ഞനിറം നൽകുന്ന വർണ്ണകം? ",
    "answerText": " യൂറോക്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 18781,
    "questionText": " കേരള കലാമണ്ഡലത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18782,
    "questionText": " മികച്ച പട്ടികജാതി/ പട്ടികവർഗ്ഗ കൃഷിക്കാരനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " കർഷകജ്യോതി "
  },
  {
    "questionNum": 18783,
    "questionText": " മികച്ച കൃഷി ശാസ്ത്രജ്ഞനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " കൃഷി വിജ്ഞാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18784,
    "questionText": " പണ്ടാരപ്പാട്ട വിപ്ലവം - 1865 നടത്തിയ തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " ആയില്യം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18785,
    "questionText": " സ​ത്യാ​ഗ്ര​ഹം ബ​ല​വാൻ​മാ​രു​ടെ ഉ​പ​ക​ര​ണ​മാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഗാ​ന്ധി​ജി "
  },
  {
    "questionNum": 18786,
    "questionText": " വൈക്കം സത്യാഗ്രഹം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1924
  },
  {
    "questionNum": 18787,
    "questionText": " ഛപ്പേലി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 18788,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ പൊളിറ്റിക്കല്‍ കാര്‍‍ട്ടൂണിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ശങ്കര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18789,
    "questionText": " ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ആ​ത്മാ​വ് ഗ്രാ​മ​ങ്ങ​ളി​ലാ​ണ്? ",
    "answerText": " ഗാ​ന്ധി​ജി "
  },
  {
    "questionNum": 18790,
    "questionText": " മികച്ച കൃഷി ഓഫീസർക്കുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " കർഷകമിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 18791,
    "questionText": " മികച്ച കർഷകനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " കർഷകോത്തമ "
  },
  {
    "questionNum": 18792,
    "questionText": " 1921ലെ അഖില കേരള കോൺഗ്രസ് സമ്മേളനത്തിൽ അദ്ധ്യക്ഷത വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടി. പ്രകാശം "
  },
  {
    "questionNum": 18793,
    "questionText": " മികച്ച കർഷക വനിതക്കുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " കർഷകതിലകം "
  },
  {
    "questionNum": 18794,
    "questionText": " സൊമാറ്റോ ട്രോപിന്‍റെ ഉത്പാദനം അധികമാകുന്നതുമൂലം മുതിർന്നവരിലുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " അക്രോമെഗലി "
  },
  {
    "questionNum": 18795,
    "questionText": " ഏറ്റവും ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ കേതളത്തിലെ ജനസംഖ്യ? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18796,
    "questionText": " പ്രൊട്ടസ്റ്റന്റ് റിലീജിയണല്‍ രൂപീകരിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " മാര്‍ട്ടിന്‍ ലൂഥര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18797,
    "questionText": " മികച്ച യുവ കർഷകനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " യുവകർഷക അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18798,
    "questionText": " ചാന്ദിപ്പൂർ മിസൈൽ വിക്ഷേപണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന വീലർ ദ്വീപിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " അബ്ദുൾ കലാം ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 18799,
    "questionText": " സാമൂതിരി മങ്കാങ്കത്തിന്‍റെ രക്ഷാ പുരഷസ്ഥാനം കൈയ്യടക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " AD 1300"
  },
  {
    "questionNum": 18800,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ താലൂക്കുകൾ? ",
    "answerText": 75
  },
  {
    "questionNum": 18801,
    "questionText": " മികച്ച മണ്ണ് സംരക്ഷക കർഷകനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " ക്ഷോണിമിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 18802,
    "questionText": " ചാണകത്തിൽ നിന്ന് ലഭിക്കുന്ന വാതകം? ",
    "answerText": " മീഥേൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18803,
    "questionText": " ഉത്തര കൊറിയയേയും ദക്ഷിണ കൊറിയയേയും വേർതിരിക്കുന്ന അതിർത്തി? ",
    "answerText": " 38th സമാന്തര രേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 18804,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " റോഡ് ഐലന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18805,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ മസ്ജിദ്? ",
    "answerText": " മസ്ജിത് അൽഹാരം (സൗദി അറേബ്യ) "
  },
  {
    "questionNum": 18806,
    "questionText": " ഏത് ലോഹം കൊണ്ടുള്ള പാത്രമാണ് പാചകത്തിന് ഏറ്റവും അനുയോജ്യം? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 18807,
    "questionText": " മണ്ണിനെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " പെഡോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 18808,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് ബുദ്ധ മതം ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രചാരണത്തിൽ ഉണ്ടായിരുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 18809,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭൻ സ്ഥാപിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ഹിന്ദുമഹാമണ്ഡലം "
  },
  {
    "questionNum": 18810,
    "questionText": " മികച്ച പച്ചക്കറി കർഷകനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " ഹരിതമിത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 18811,
    "questionText": " മികച്ച കോഴി കർഷകൻനുള്ള കൃഷി വകുപ്പിന്റെ പ്രമുഖ പുരസ്കാരമേത്? ",
    "answerText": " പൗൾട്രി അവാർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18812,
    "questionText": " ശ്വാസകോശങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അറ ? ",
    "answerText": " ഔരസാശയം "
  },
  {
    "questionNum": 18813,
    "questionText": " ഗവർണ്ണർമാരെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 153 "
  },
  {
    "questionNum": 18814,
    "questionText": " ഏതു വൈറ്റമിന്റെ കുറവാണ് വന്ധ്യതയ്ക്കു കാരണമായി തീരാവുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ ഇ "
  },
  {
    "questionNum": 18815,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തെ പൊതിഞ്ഞു സുക്ഷിക്കുന്ന സ്തരം ? ",
    "answerText": " പ്ലൂറ "
  },
  {
    "questionNum": 18816,
    "questionText": " 1762 ൽ കൊച്ചിയും തിരുവിതാംകൂറുമായി ഒപ്പുവച്ച ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ശുചീന്ദ്രം ഉടമ്പടി "
  },
  {
    "questionNum": 18817,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയപതാക രൂപ കല്പന ചെയ്തത് ആര്? ",
    "answerText": " പിംഗള വെങ്കയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 18818,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാക തുറമുഖം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 18819,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " കോസി "
  },
  {
    "questionNum": 18820,
    "questionText": " ഹാൻസൺസ് രോഗം അറിയപ്പെടുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " കുഷ്ഠം "
  },
  {
    "questionNum": 18821,
    "questionText": " നാഷണൽ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് നാച്ചുറോപതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " പൂനെ "
  },
  {
    "questionNum": 18822,
    "questionText": " ഒരു ദിവസത്തെ 24 മണിക്കുറുകളായി വിഭജിച്ച സംസ്ക്കാരം? ",
    "answerText": " മെസപ്പൊട്ടോമിയക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18823,
    "questionText": " വായിൽ ഉമിനീർ ഗ്രന്ധി കളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 18824,
    "questionText": " ഔരസാശയത്തിന്റെ സുക്ഷമാവരണം ? ",
    "answerText": " പ്ലൂറ "
  },
  {
    "questionNum": 18825,
    "questionText": " ആലുവാപ്പുഴ; കാലടിപ്പുഴ എന്നിങ്ങന്നെ അറിയപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18826,
    "questionText": " സൂര്യനോട് ഏറ്റവും അടുത്ത ഗ്രഹം ? ",
    "answerText": " ബുധൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18827,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍ ആദ്യമായി എഫ്.എം.സര്‍വ്വീസ് നിലവില്‍ വന്നത്? ",
    "answerText": " കൊച്ചി (1989 ഒക്ടോബര്‍ 1). "
  },
  {
    "questionNum": 18828,
    "questionText": " പറമ്പിക്കുളം കടുവാ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രമായി മാറിയ വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 2010
  },
  {
    "questionNum": 18829,
    "questionText": " എം.ടിയുടെ തിരഞ്ഞെടുത്ത കഥകള് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എംടിവാസുദേവന്നായര് (ചെറുകഥകള് ) "
  },
  {
    "questionNum": 18830,
    "questionText": " ഇറാഖിലെ പ്രധാന നദികൾ? ",
    "answerText": " യൂഫ്രട്ടീസ് & ടൈഗ്രീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18831,
    "questionText": " ഷീലയുടെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " ക്ലാര "
  },
  {
    "questionNum": 18832,
    "questionText": " കോൺഗ്രസിൽ നിന്ന് വിരമിച്ച് സർവ്വോദയ പ്രസ്ഥാനത്തിൽ ചേർന്ന നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " കെ. കേളപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18833,
    "questionText": " ‘പമ്പയുടെ ദാനം' എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18834,
    "questionText": " ഉദരാശയത്തെ ഔരസാശയത്തിൽ നിന്ന് വേർതിരിക്കുന്ന പേശീ ഭിത്തി ? ",
    "answerText": " ഡയഫ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18835,
    "questionText": " ആദ്യമായി വെടിമരുന്നും പേപ്പറും കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൈനാക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 18836,
    "questionText": " ശ്വാസകോശത്തിലെ വായു അറകൾ ? ",
    "answerText": " ആൾവിയോളുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18837,
    "questionText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഘാതകരെ കുറിച്ച് പഞ്ചാബിൽ പുറത്തിറങ്ങിയ വിവാദ ചിത്രം? ",
    "answerText": " കൗദേ ഹരേ - ( സംവിധായകൻ: രവീന്ദർ രവി ) "
  },
  {
    "questionNum": 18838,
    "questionText": " ശ്വാസനാളത്തിന്റെ വികസിച്ച ആദ്യ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " സ്വനപേടകം "
  },
  {
    "questionNum": 18839,
    "questionText": " 1857ലെ വിപ്ലവത്തിന്റെ ബുദ്ധികേന്ദ്രം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " നാനാ സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 18840,
    "questionText": " ശബ്ദം പുറപ്പെടുവിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന തന്തുക്കൾ ? ",
    "answerText": " സ്വനതന്തുക്കൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18841,
    "questionText": " കരിമുണ്ടൻ ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 18842,
    "questionText": " എയ്ഡ്സ് പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " ലൈംഗിക സമ്പർക്കത്തിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 18843,
    "questionText": " ശ്വസനവ്യവസ്ഥയുടെയും ദഹനേന്ദ്രിയവ്യവസ്ഥയുടെയും പൊതുവായ ഭാഗം ? ",
    "answerText": " ഗ്രസനി "
  },
  {
    "questionNum": 18844,
    "questionText": " പൈ ദിനം എന്ന്? ",
    "answerText": " മാര്‍ച്ച് 14 "
  },
  {
    "questionNum": 18845,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യത്തെ തനതു നാടകം? ",
    "answerText": " കലി "
  },
  {
    "questionNum": 18846,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കയിലെ പ്രധാന വംശീയ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " സിംഹള "
  },
  {
    "questionNum": 18847,
    "questionText": " വേദകാലഘട്ടത്തിൽ മരണത്തിന്റെ ദേവനായി കണക്കാക്കിയിരുന്നത്? ",
    "answerText": " യമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18848,
    "questionText": " കൂടുതൽ രാഷകൾ സംസാരിക്കന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18849,
    "questionText": " ‘രാജ്യ സമാചാരം’ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചു തുടങ്ങിയവർഷം? ",
    "answerText": 1847
  },
  {
    "questionNum": 18850,
    "questionText": " പൗഡർ; ക്രീം ഇവയിലടങ്ങിയിരിക്കുന്ന സിങ്ക് സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സിങ്ക് ഓക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18851,
    "questionText": " കപ്പലിന്‍റെ ക്രുത്യസമയം കാണിക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ക്രോണോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 18852,
    "questionText": " ദക്ഷിണ കേരളത്തിലെ ഗുരുവായൂർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ ശ്രീകൃഷ്ണ ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 18853,
    "questionText": " Gagron Fort സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18854,
    "questionText": " ഗ്യാന്‍വാണി ആരംഭിച്ച സര്‍വ്വകലാശാല? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി നാഷണല്‍ ഓപ്പണ്‍ യൂണിവേഴ്സി (IGNOU). "
  },
  {
    "questionNum": 18855,
    "questionText": " അധിചർമ്മം ഉരുണ്ടുകൂടുമ്പോഴുണ്ടാവുന്ന ചെറിയ മുഴകളായ അരിമ്പാറക്കു കാരണമായ സൂക്ഷ്മജീവിയേത്? ",
    "answerText": " വൈറസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18856,
    "questionText": " കറുത്ത മണ്ണിനെ അറിയപ്പെടുന്ന മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " റിഗര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18857,
    "questionText": " ഗംഗൈ കൊണ്ടചോളൻ എന്നറിയിപ്പട്ടിരുന്ന ചോള രാജാവ്? ",
    "answerText": " രാജേന്ദ്ര ചോളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18858,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഇ - തുറമുഖം നിലവിൽ വന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 18859,
    "questionText": " ഗ്രസനിയുടെ ചുവട്ടിൽ ശ്വാസപാതയിലേക്ക് തുറക്കുന്ന ഭാഗം ? ",
    "answerText": " ഗ്ലോട്ടിസ് (ക്ലൊമം) "
  },
  {
    "questionNum": 18860,
    "questionText": " SSS ഏത് രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസിയാണ്? ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18861,
    "questionText": " അർത്ഥശാസ്ത്രം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കൗടില്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18862,
    "questionText": " കാന്‍സര്‍ ചികിത്സക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന ഐസോട്ടോപ്പ്? ",
    "answerText": " കൊബാള്‍ട്ട് 60 "
  },
  {
    "questionNum": 18863,
    "questionText": " കമ്മ്യൂണൽ അവാർഡ് പ്രഖ്യാപിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1932 ആഗസ്റ്റ് 16 "
  },
  {
    "questionNum": 18864,
    "questionText": " ആഹാരപദാർഥങ്ങൾ ശ്വാസനാളത്തിൽ കടക്കാതെ സുക്ഷിക്കുന്ന ഭാഗം ? ",
    "answerText": " എപ്പിഗ്ലോട്ടിസ്(ക്ലൊമപിധാനം) "
  },
  {
    "questionNum": 18865,
    "questionText": " പ്രാഥമിക വർണ്ണങ്ങൾ മൂന്നെണ്ണമാണെന്ന തത്വം ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " തോമസ് യങ് "
  },
  {
    "questionNum": 18866,
    "questionText": " ശ്വാസനാളത്തിന്റെ ഭിത്തി ബലപ്പെടുത്തിയിരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " തരുണാസ്ഥി വലയങ്ങൾ കൊണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 18867,
    "questionText": " വെളുത്ത സ്വര്‍ണ്ണം എന്ന് അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത്? ",
    "answerText": " പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 18868,
    "questionText": " ആദ്യ പഞ്ചവത്സര പദ്ധതി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1951
  },
  {
    "questionNum": 18869,
    "questionText": " ശ്വാസനാളം (ട്രക്കിയ) രണ്ടായി പിരിഞ്ഞുണ്ടാവുന്ന കുഴലുകൾ ? ",
    "answerText": " ബ്രോണ്കൈ(ശ്വാസനികൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 18870,
    "questionText": " പ്രക്രുതിയുടെ ശുചീകരണ ജോലിക്കാർ (സസ്യം ) എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഫംഗസുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18871,
    "questionText": " കാന്തം നിർമ്മാണത്തിലുപയോഗിക്കുന്ന ലോഹസങ്കരം? ",
    "answerText": " അൽനിക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 18872,
    "questionText": " മഞ്ഞ വിപ്ലവം എന്തിന്‍റെ ഉല്പാദനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " എണ്ണക്കുരുക്കള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18873,
    "questionText": " യൂറോപ്യൻ യൂണിയന്‍റെ 28 മത്തെ അംഗരാജ്യം? ",
    "answerText": " ക്രൊയേഷ്യ - 2013 ജൂലൈ 1 ന് "
  },
  {
    "questionNum": 18874,
    "questionText": " ബ്രോണ്കസ് (ശ്വസനി)ന്റെ ശാഖകൾ ? ",
    "answerText": " ബ്രോണ്കിയോൾസ് (ശ്വാസനികകൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 18875,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്‍റെ മാഗ്നാകാർട്ടാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ക്ഷേത്രപ്രവേശന വിളംബരം "
  },
  {
    "questionNum": 18876,
    "questionText": " തോട്ടപള്ളി സ്പിൽവേ സ്ഥിതിചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 18877,
    "questionText": " മറ്റ് ദേശിയ പാതകളുമായി ബന്ധമില്ലാത്ത ഏക ദേശീയപാത? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ ട്രങ്ക് റോഡ് (N.H 223 ) "
  },
  {
    "questionNum": 18878,
    "questionText": " സൗത്ത് വെസ്റ്റ് ആഫ്രിക്കയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " നമീബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18879,
    "questionText": " അഡ്വക്കേറ്റ് ജനറലിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ഭരണഘടനാ വകുപ്പ്? ",
    "answerText": " ആർട്ടിക്കിൾ 165 "
  },
  {
    "questionNum": 18880,
    "questionText": " ഹരിത വിപ്ലവത്തിന്റെ ഭാഗമായി നമ്മുടെ നാട്ടിലെത്തിയ കുറിയ, ഉദ്പാദനക്ഷമത കുടിയ നെല്ലിനങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " ഐ.ആർ - 8,തായ് ചുണ്ട നേറ്റീവ് - 1 "
  },
  {
    "questionNum": 18881,
    "questionText": " റിക്കോർഡ് ചെയ്ത ശബ്ദം പുനസംപ്രേഷണം ചെയ്യാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഫോണോ ഗ്രാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 18882,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ അരിവാൾ രോഗം റിപ്പോർട്ട് ചെയ്യപ്പെട്ടിട്ടുള്ള ജനവിഭാഗമേത്? ",
    "answerText": " വയനാട്, പാലക്കാട് ജില്ലകളിലെ ആദിവാസികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18883,
    "questionText": " . കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും പ്രചാരമുള്ള നെല്ലിനങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " ജ്യോതി,ഉമ "
  },
  {
    "questionNum": 18884,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ ഗാന്ധിജി പങ്കെടുക്കാൻ കാരണമായ ഉടമ്പടി? ",
    "answerText": " ഗാന്ധി - ഇർവിൻ സന്ധി (1931 മാർച്ച് 5) "
  },
  {
    "questionNum": 18885,
    "questionText": " ഷാഹിദ് ഇ അസം എന്നറിയപ്പെട്ടത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 18886,
    "questionText": " സര്‍ക്കസ്സിന്‍റെ ജന്മനാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 18887,
    "questionText": " ആയുർവേദ ചികിത്സയ്ക്ക് ഉപയോഗിക്കുന്ന പ്രസിദ്ധമായ നെല്ലിനം? ",
    "answerText": " ഞവര "
  },
  {
    "questionNum": 18888,
    "questionText": " എന്താണ് കവുങ്ങിൽ പുത്താല ? ",
    "answerText": " മലരുണ്ടാക്കാൻ അനുയോജ്യമായ ഒരു നാടൻ നെല്ലിനം "
  },
  {
    "questionNum": 18889,
    "questionText": " മേഘങ്ങളുടേയും ആകാശഗോളങ്ങളുടേയും വേഗതയും ദിശയും അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " നെഫോസ് കോപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 18890,
    "questionText": " നീലക്കുറിഞ്ഞിയുടെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " സ്ട്രോബിലാന്തസ് കുന്തിയാന "
  },
  {
    "questionNum": 18891,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ശില്‍പ്പ നഗരം? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 18892,
    "questionText": " എന്താണ് തെക്കൻ ? ",
    "answerText": " അവിലുണ്ടാക്കാൻ അനുയോജ്യമായ ഒരു നാടൻ നെല്ലിനം "
  },
  {
    "questionNum": 18893,
    "questionText": " ചാകരയ്ക്ക് പ്രസിദ്ധമായ പുറക്കാട് ബീച്ച് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 18894,
    "questionText": " പുട്ടിനും മുറുക്കിനും വിശേഷപ്പെട്ട നാടൻ നെല്ലിനം ? ",
    "answerText": " കരിവണ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18895,
    "questionText": " മധുമതി ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 18896,
    "questionText": " ഭൂമിയിൽ സ്വതന്ത്രാവസ്ഥയിൽ കാണപ്പെടുന്ന ലോഹങ്ങൾ ഏവ? ",
    "answerText": " സ്വർണം; വെള്ളി; പ്ലാറ്റിനം "
  },
  {
    "questionNum": 18897,
    "questionText": " ഒരേക്കറിൽ വിതയ്ക്കുന്നതിന് ശരാശരി എത്ര കിലോഗ്രാം നെൽവിത്ത് വേണ്ടിവരും? ",
    "answerText": " 32 മുതൽ 40 കിലോഗ്രാം (ഒരു ഹെക്ടർ ആണെങ്കിൽ 80-100 കിലോഗ്രാം) "
  },
  {
    "questionNum": 18898,
    "questionText": " പിങ്ക് വിപ്ലവം എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " മരുന്ന് ഉത്പാദനം "
  },
  {
    "questionNum": 18899,
    "questionText": " കാഞ്ചന്‍ജംഗ കൊടുമുടി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 18900,
    "questionText": " കേന്ദ്ര കാബിനറ്റ് മന്ത്രിയായ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " രാജ് കുമാരി അമൃത് കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 18901,
    "questionText": " നെൽപ്പാടങ്ങളിൽ കുമ്മായം ചേർക്കുന്നത് എന്തിന് ? ",
    "answerText": " അമ്ലത (പുളിരസം) കുറയ്ക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18902,
    "questionText": " ഉമ്റോയി വിമാനത്താവളം? ",
    "answerText": " ഷില്ലോംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 18903,
    "questionText": " ‘മരുഭൂമികൾ ഉണ്ടാകുന്നത്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18904,
    "questionText": " അസ്റ്റിഗ്‌മാറ്റിസം പരിഹരിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലെൻസ്? ",
    "answerText": " സിലിൺഡ്രിക്കൽ ലെൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18905,
    "questionText": " രേവതി പട്ടത്താനം നടക്കുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " തളി മഹാദേവ ക്ഷേത്രം (കോഴിക്കോട്) "
  },
  {
    "questionNum": 18906,
    "questionText": " കേരള പ്രസ് അക്കാദമി സ്ഥിതിചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " കാക്കനാട് (എറണാകുളം) "
  },
  {
    "questionNum": 18907,
    "questionText": " പറിച്ചു നടുന്ന പാടങ്ങളിൽ ഒരേക്കറിൽ പറിച്ചു നടുന്നതിന് ഞാറ്റടി തയ്യാറാക്കാൻ എത്ര നെല്ല് വേണം ? ",
    "answerText": " 24, 34 കിലോഗ്രാം (ഒരു ഹെക്ടറിൽ 60-85 കിലോഗ്രാം) "
  },
  {
    "questionNum": 18908,
    "questionText": " ലോമികകളിൽ ഉയർന്നുവരുന്ന ദ്രാവകമായ ലിംഫിന്റെ ഒഴുക്ക് കുറയുന്ന രോഗാവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " നീർവീക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 18909,
    "questionText": " അലി അക്ബർ ഖാൻ ഏത് സംഗീത ഉപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സാരോദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18910,
    "questionText": " ഹേബര്‍പ്രക്രിയയിലൂടെ നിര്‍മ്മിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " അമോണിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18911,
    "questionText": " കമ്പയിൻ ഹാർവെസ്റ്റർ എന്ന യന്ത്രത്തിന്റെ ഉപയോഗമെന്ത് ? ",
    "answerText": " നെൽപ്പാടങ്ങളിൽ കൊയ്തും മെതിയും ചെയ്യാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18912,
    "questionText": " ‘ഈ അർധരാത്രിയിൽ ലോകം ഉറങ്ങിക്കിടക്കുമ്പോൾ ഇന്ത്യ സ്വാതന്ത്ര്യത്തിലേക്കും ജീവിതത്തിലേക്കും ഉണരുകയാണ്’ – ആരുടേതാണ് ഈ വാക്കുകൾ ? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹ്റു "
  },
  {
    "questionNum": 18913,
    "questionText": " ആൾ ഇന്ത്യ ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂട്ട് ഓഫ് മെഡിക്കൽ സയൻസ്‌~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഡൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 18914,
    "questionText": " ‘കേരളത്തിന്‍റെ നെതർലാൻഡ്’ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുട്ടനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 18915,
    "questionText": " ഇന്ത്യന്‍ പ്രസിഡന്‍റ് ആകുന്നതിനുള്ള കുറഞ്ഞ പ്രായം? ",
    "answerText": 35
  },
  {
    "questionNum": 18916,
    "questionText": " 1992 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " ഒ .വി.വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18917,
    "questionText": " കമീനിന്‍റെ പ്രസിദ്ധമായ കൃതി? ",
    "answerText": " ലു സിയാർഡ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 18918,
    "questionText": " ന്യൂട്രോണുകളുടെ എണ്ണം തുല്യമായി വരുന്ന ആറ്റങ്ങള്‍? ",
    "answerText": " ഐസോടോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18919,
    "questionText": " 1993 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " വൈക്കം മുഹമ്മദ് ബഷീർ "
  },
  {
    "questionNum": 18920,
    "questionText": " പ്രപഞ്ച കേന്ദ്രം ഭൂമിയാണെന്ന് പ്രതിപാദിക്കുന്ന സിദ്ധാന്തം ? ",
    "answerText": " ജിയോ സെൻട്രിക്ക് സിദ്ധാന്തം (ഭൗമ കേന്ദ്രവാദം) "
  },
  {
    "questionNum": 18921,
    "questionText": " ‘സൂഫി പറത്ത കഥ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കെ.പി.രാമനുണ്ണി "
  },
  {
    "questionNum": 18922,
    "questionText": " ഒഡീസി നൃത്തം പ്രചരിപ്പിച്ച പ്രധാന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " കേളുചരൺ മഹാപാത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 18923,
    "questionText": " 1994 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " എം.ടി.വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 18924,
    "questionText": " ഭക്ഷണം കടന്നു ചെല്ലുമ്പോഴുള്ള അന്നനാളത്തിന്‍റെ തരംഗരൂപത്തിലുള്ള ചലനം? ",
    "answerText": " പെരിസ്റ്റാലിസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18925,
    "questionText": " പ്ളേഗിന് കാരണമായ രോഗാണു? ",
    "answerText": " ബാക്ടീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18926,
    "questionText": " 1995 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " കോവിലൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18927,
    "questionText": " ആഗോള കുടുംബദിനം? ",
    "answerText": " ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 18928,
    "questionText": " മികച്ച നടിക്കുള്ള ദേഗീയ പുരസ്കാരം നേടിയ ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ശാരദ (ചിത്രം : തുലാഭാരം; വർഷം: 1968 ) "
  },
  {
    "questionNum": 18929,
    "questionText": " ആശാന്‍റെ ആദ്യകാല കൃതികള്‍ പ്രസിദ്ധീകരിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുജനാനന്ദിനി മാസികയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18930,
    "questionText": " മംഗലാപുരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദീതീരം? ",
    "answerText": " നേത്രാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 18931,
    "questionText": " ആർ​ക്കി​യോ​ള​ജി​ക്കൽ സർ​വേ ഒ​ഫ് ഇ​ന്ത്യ​യു​ടെ ഇ​പ്പോ​ഴ​ത്തെ ആ​സ്ഥാ​നം? ",
    "answerText": " ന്യൂ​ഡൽ​ഹി "
  },
  {
    "questionNum": 18932,
    "questionText": " 1996 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " കക്കനാടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18933,
    "questionText": " ദേവഭൂമി? ",
    "answerText": " ഉത്തരാഖണ്ഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 18934,
    "questionText": " പശ്ചിമഘട്ടത്തിന്‍റെ രാജ്ഞി എന്നറിയപ്പെടുന്ന പുഷ്പം? ",
    "answerText": " നീലക്കുറിഞ്ഞി "
  },
  {
    "questionNum": 18935,
    "questionText": " അരയ സമുദായത്തിന്‍റെ നവോത്ഥാനത്തിനു വേണ്ടി പ്രയത്നിച്ച നവോത്ഥാന നായകൻ? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18936,
    "questionText": " നെഫ്രിറ്റിസ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗാവസ്ഥ ഏത് അവയവത്തിനാണ് ഉണ്ടാവുന്നത്? ",
    "answerText": " വൃക്കകൾക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 18937,
    "questionText": " പന്നിയൂർ 7 ഏത് വിളയുടെ അത്യുത്പാദന ശേഷിയുള്ള വിത്താണ്? ",
    "answerText": " കുരുമുളക് "
  },
  {
    "questionNum": 18938,
    "questionText": " അമീബയുടെ സഞ്ചാരാവയവം? ",
    "answerText": " കപട പാദം "
  },
  {
    "questionNum": 18939,
    "questionText": " വ്രജി/വജ്ജി രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " വൈശാലി "
  },
  {
    "questionNum": 18940,
    "questionText": " ഏറ്റവും അധികം ജലം ഉൾക്കൊള്ളുന്ന ഇന്ത്യൻ നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 18941,
    "questionText": " വഹാബി ലഹള അടിച്ചമർത്തിയ വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " എൽഗിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 18942,
    "questionText": " സംസ്ക്രുതത്തിൽ നിന്നും മലയാളത്തിലേക്ക് ഏറ്റവും കൂടുതൽ പ്രാവശ്യം പരിഭാഷ ചെയ്യപ്പെട്ട കൃതി? ",
    "answerText": " ശാകുന്തളം "
  },
  {
    "questionNum": 18943,
    "questionText": " 1997 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " വി.കെ.എൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18944,
    "questionText": " ഇരുമ്പിന്റെ അംശം കലർന്ന ഭക്ഷണം ശരിയായ അളവിൽ കഴിക്കാതിരിക്കുമ്പോഴുള്ള രോഗാവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " വിളർച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 18945,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യമാണ്‌ ബംഗാൾ കടുവകളുടെ സംരക്ഷണത്തിന്‌ പ്രത്യേക പദ്ധതി നടപ്പാക്കാൻ ഇന്ത്യയുമായി സഹകരിക്കുന്നത്‌? ",
    "answerText": " അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 18946,
    "questionText": " വീണപൂവ് ആദ്യമായി അച്ചടിച്ച മാസിക? ",
    "answerText": " മിതവാദി "
  },
  {
    "questionNum": 18947,
    "questionText": " കുടുംബാസൂത്രണത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഡി.കെ. കാർവെ "
  },
  {
    "questionNum": 18948,
    "questionText": " 1998 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " എം.മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18949,
    "questionText": " ഘനലോഹമായ കാഡ്‌മിയത്തിന്റെ മലിനീകരണ ഫലമായുള്ള രോഗമേത്? ",
    "answerText": " ഇതായ് - ഇതായ് രോഗം "
  },
  {
    "questionNum": 18950,
    "questionText": " പാറമടകളിൽ പണിയെടുക്കുന്നവരെ ബാധിക്കുന്ന ശ്വാസകോശ രോഗമേത് ? ",
    "answerText": " സിലിക്കോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18951,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാൻ എന്ന പദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൗധരി റഹ്മത്തലി "
  },
  {
    "questionNum": 18952,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ ടി.വി ചാനൽ? ",
    "answerText": " സഖി ടി.വി "
  },
  {
    "questionNum": 18953,
    "questionText": " ദുൽഹസ്തി (ചിനാബ്) പ്രോജക്ട് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 18954,
    "questionText": " ദേശീയ ഒട്ടക ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ബിക്കാനീർ "
  },
  {
    "questionNum": 18955,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " ആനമുടി (2695 മീ) "
  },
  {
    "questionNum": 18956,
    "questionText": " സിന്ധു നാഗരിക കാലത്തെ പ്രയധാന തുറമുഖം? ",
    "answerText": " ലോത്തല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 18957,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഏക വരയാട്? ",
    "answerText": " നീലഗിരി താർ "
  },
  {
    "questionNum": 18958,
    "questionText": " UPSC- യൂണിയൻ പബ്ലിക് സർവ്വീസ് കമ്മിഷന്‍റെ ചെയർമാനേയും അംഗങ്ങളേയും നിയമിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്രസിഡന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 18959,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ ക്രിസ്ത്യന്‍ പള്ളി? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് തോമസ് പള്ളി (കൊടുങ്ങല്ലൂര്‍) "
  },
  {
    "questionNum": 18960,
    "questionText": " അതിറോസ് ക്ളീറോസിസ് സംഭവിച്ച രക്തക്കുഴലിന്റെ ഭിത്തിയിൽ രക്തകോശങ്ങൾ ഒട്ടിപ്പിടിക്കുന്ന രോഗാവസ്ഥയേത്? ",
    "answerText": " ത്രോംബോസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18961,
    "questionText": " ‘വാൾട്ട് ഡിസ്നി’ എന്ന കഥാപാത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " മിക്കി മൗസ് "
  },
  {
    "questionNum": 18962,
    "questionText": " ഇനി ഞാന് ഉറങ്ങട്ടെ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പികെബാലക്കൃഷ്ണന് (നോവല് ) "
  },
  {
    "questionNum": 18963,
    "questionText": " മൂന്നാം മൈസൂർ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1789-92"
  },
  {
    "questionNum": 18964,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽവേ പ്ലാറ്റ്ഫോം? ",
    "answerText": " ഖരഖ്പൂർ ഉത്തർപ്രദേശ്; 1355 മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 18965,
    "questionText": " 1999 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " പുനത്തിൽ കുഞ്ഞബ്ദുള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 18966,
    "questionText": " ക്ലോണിങ്ങിലൂടെ സ്രുഷ്ടിച്ച ആദ്യത്തെ പട്ടി? ",
    "answerText": " സ്നൂപ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 18967,
    "questionText": " 2000 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18968,
    "questionText": " ഗുപ്തൻമാരുടെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " സംസ്കൃതം "
  },
  {
    "questionNum": 18969,
    "questionText": " നാവിക കലാപം നടന്നത് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " ബോംബെ "
  },
  {
    "questionNum": 18970,
    "questionText": " ആഗോളതാപനത്തിന് കാരണമായ വാതകങ്ങൾ പുറത്ത് വിടുന്നത് കുറയ്ക്കാനായി ക്യോട്ടോ ഉടമ്പടി ഒപ്പുവച്ച വർഷം? ",
    "answerText": " 1997 - ജപ്പാനിലെ ക്യോട്ടോയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18971,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ദൃശ്യമാകുന്ന ആകാശത്തിന്റെ നിറം? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 18972,
    "questionText": " സാരാ ജഹാംസെ അഛാ എന്ന് തുടങ്ങുന്ന ദേശഭക്തിഗാനത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ഇക്ബാൽ "
  },
  {
    "questionNum": 18973,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനി സ്ഥാപിച്ചപ്പോൾ ഫ്രഞ്ച് ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ലൂയി XIV "
  },
  {
    "questionNum": 18974,
    "questionText": " സെറിബ്രൽ കേന്ദ്രത്തിൽ നിന്നുമുണ്ടാവുന്ന താളം തെറ്റിയ അമിത വൈദ്യുത ചാർജ് മൂലമുള്ള രോഗാവസ്ഥ ഏത്? ",
    "answerText": " അപസ്മാരം "
  },
  {
    "questionNum": 18975,
    "questionText": " കുങ്കുമത്തിൽ കാണുന്ന വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " ബിക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18976,
    "questionText": " 2001 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " എന.പി.മുഹമ്മദ് "
  },
  {
    "questionNum": 18977,
    "questionText": " 2002 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " പൊങ്കുന്നം വർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 18978,
    "questionText": " അന്തർഗ്രഹങ്ങളിൽ ഏറ്റവും വലുത് ? ",
    "answerText": " ഭൂമി "
  },
  {
    "questionNum": 18979,
    "questionText": " 2003 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " സേതു "
  },
  {
    "questionNum": 18980,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ച് സർക്കാരിന്‍റെ കമാൻഡർ ഓഫ് ദി ഓർഡർ ഓഫ് ആർട്സ് ആന്‍റ് ലെറ്റേഴ്സ് എന്ന പുരസ്കാരം നേടിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " അടൂർ ഗോപലകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18981,
    "questionText": " 2004 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18982,
    "questionText": " 2005 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " പോൾ സക്കറിയ "
  },
  {
    "questionNum": 18983,
    "questionText": " പ്രഥമ വയലാര്‍ അവാര്‍ഡ് ജോതാവ്? ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തര്‍ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 18984,
    "questionText": " 2006 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " കമല സുരയ്യ (മാധവിക്കുട്ടി) "
  },
  {
    "questionNum": 18985,
    "questionText": " 2007 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " ടി.പദ്മനാഭൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18986,
    "questionText": " ‘മധുരം ഗായതി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഒവി വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18987,
    "questionText": " ‘ഇന്ദുലേഖ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ചന്തുമേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18988,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഗ്രാമ പഞ്ചായത്തുകൾ? ",
    "answerText": 941
  },
  {
    "questionNum": 18989,
    "questionText": " കലാമണ്ഡലത്തിന്‍റെ പ്രധമ സെക്രട്ടറി ആരായിരുന്നു? ",
    "answerText": " മുകുന്ദരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 18990,
    "questionText": " 2008 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " എം.സുകുമാരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18991,
    "questionText": " 2009 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " എൻ .എസ് .മാധവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18992,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും ചെറിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " മാട്ടുപ്പെട്ടി (ഇടുക്കി) "
  },
  {
    "questionNum": 18993,
    "questionText": " ആംനെസ്റ്റി ഇന്റർനാഷണലിന്റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18994,
    "questionText": " ശ്രീലങ്കൻ ദേശീയ ഗാനം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക മാതാ (mother of sri Lanka) "
  },
  {
    "questionNum": 18995,
    "questionText": " മേൽമുണ്ട് സമരത്തിന് പ്രചോദനം നല്കിയ സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 18996,
    "questionText": " ദി സിക്സ്ത്ത് സെൻസ്; ദി വില്ലേജ്; അൺ ബ്രേക്കബിൾ എന്നി സിനിമകളുടെ സംവിധായകൻ? ",
    "answerText": " മനോജ് നൈറ്റ് ശ്യാമളൻ "
  },
  {
    "questionNum": 18997,
    "questionText": " 2010 ൽ മുട്ടത്തുവർക്കി പുരസ്കാരം ലഭിച്ചതാർക്ക്? ",
    "answerText": " പി.വത്സല "
  },
  {
    "questionNum": 18998,
    "questionText": " വി.ടി ഭട്ടതിപ്പാട് (1896-1982) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1896 മാർച്ച് 26 "
  },
  {
    "questionNum": 18999,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ സമ്പൂർണ്ണ ശുചിത്വ പഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " പോത്തുകൽ - മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 19000,
    "questionText": " മനുഷ്യൻ; ചിമ്പാൻസി എന്നിവ കഴിഞ്ഞാൽ ഏറ്റവും ബുദ്ധിയുള്ള ജീവി? ",
    "answerText": " ഡോൾഫിൻ "
  }
]